菲林相機問答區（集思廣益）

近呢一年菲林相機好似又興返，然後攝影台又好似成日見到啲苦主post，又見好多新手行好多冤枉路。

話說小弟玩菲林都玩咗唔少時間，從110到8x10都稍有接觸，今日上上吓連登忽發奇想就開個post 希望可以畀大家交流下。冤枉路，等我當年行過就好了，大家唔好再行...

如果有咩有關菲林相機嘅問題，不妨喺度講低，我會盡我所知去解答，如有解答不到不善之處，大家都不妨亂入多多指教

新手入門傻瓜機定單反

單反
傻瓜機=電子垃圾

咁就睇吓你到底純粹係想影菲林相追求嗰種質感或者實體，定係想去深入啲咁了解攝影或者相機啦。

一般傻瓜機都會預設晒己的曝光/對焦program，跟據測光去判定要唔要開閃燈，用咩光圈快門咁，除咗一啲已賣到五六千蚊嘅高級傻瓜機之外，大部份嘅傻瓜機都係冇辦法畀你override 個操作，如果唔係好熟悉攝影，一般係唔會知道部相機做咗啲咩㗎。

而菲林單鏡反光機，一般來講所有光圈快門你都可以設定為手動，即使你用字都模式都好，你會好清楚知道部相機做緊啲乜嘢。咁當然有辣有唔辣啦，單鏡反光機比起傻瓜機重好多大好多，亦都需要對部機多啲了解先去操作。

所以冇話好定唔好，見仁見智啦。而選定左一種相機之後再點樣選擇型號就係另外一個學問了。

何出此言
我覺得單反比較容易學到野就真
我自己先後入左兩部P&S，好方便出勤率反而高過單反
而家135就玩P&S，有心機揹部機出去就120

Btw 樓主，如果想開始玩自己develop應該點入手？係咪都係黑白易d自己搞，近黎坊間d所謂self develop kit又玩唔玩得過？

支持希望唔好又變成啲以為自己好勁跟著講野串柒柒嘅post 啦。傻閪文青用相機襯衫嘅我都討厭， 但有時有啲巴絲真係想接觸攝影又唔識嘅真心好態度嘅，就咪鬼係咁串人，呢樣廢果樣垃圾。

攝影新手真係好難用菲林入門，無得即時睇返，構圖好難學，仲要顧及光影手焦 film iso。搞到心態已經由一開始試下攝影變成隨身鳩記錄。樓主有冇咩入門堂推薦

黑白會簡單好多，主要對溫度無咁高要求，視乎咩菲林通developer, 差+/- 2,3 度都唔係好大影響

C41 就對溫度要求高好多，差少少都有明顯color shift. 我自己都係用sous vide 黎keep 溫度，效果都算ok 但當然無出面機沖咁穩定，

self develop kit 有無link 睇睇， 依家市面有好多，唔知你指邊隻。

曬相有冇推介?

小弟得部x700 想問下有冇咩舊鏡可以推薦下想影Flare 感謝大佬

彩圖麗

想要flare 效果買白鏡就一定滿足到你 (無coating嘅舊鏡) 或者single coat嘅鏡
買個轉M42 嘅adapter 睇下啲M42舊鏡。 平平地買支玩下.
果啲咩Yashica, Petri, 八羽怪 可以睇下. 呢堆M42 鏡都flare 到仆街.

thx ching

Hexar AF contax T Nikon ti 呢啲質素仲好過唔少單反喎
同巴打一樣，平時行街帶部135p&s 真係好方便，一㩒就影到，有心機先帶單反出去慢慢對焦

contax iia 值唔值得玩

我覺得大家想問想買咩機之前，應該首先諗下自己係點解想影菲林.
以下舉下啲常見情況， 因為唔同情況下適合你嘅嘢都唔同.

- 有影開相，已經熟習攝影基礎。年輕，剛剛接觸攝影已經係digital天下，錯過咗菲林年代， 想體驗下影菲林.

- 無影開相， 完全無概念，比如咩叫rule of 3rd, 點為之正確曝光，咩叫測光，碌ig 成日見到#hkfilm tag嘅相，又見到啲雜誌, kol講香港咩蘇華相機店，想試下.

- 純粹襯衫，得閒去下大南街飲杯啡 影2張阿婆推垃圾車擺上ig #悲情香港

- 會正式帶器材，特登出去為咗影相; 定係純粹袋一部係袋做EDC，同friend出去玩時有時候就拎出嚟影2張.

以上非definitive, 每人有唔同需求。只係一個概念去比大家先諗一諗自己到底想要啲咩。

想問一下用緊Canon7
想試下用35mm
但search完太多唔太識簡
想問下有無咩抵玩啲介紹
M mount / L39
俄仔鏡點睇

多謝毫子巴，成日都在攝影台見到你的大名

小弟不才，R下水吹而已

不過我都會搵相機嚟襯衫...會睇當日配搭決定帶乜相機

求屌細力啲

值，係對焦難睇d

我反而覺得有心學的話，菲林更好呀

因為每影完一張，晒完相睇返張相時見到個缺陷，會更加深刻，而下次影時又菲林有限，會更加小心。

不過以上都係廢話有心研究的，其實咩機都一樣，而每部不同的機都會帶畀你唔同嘅嘢。

如果講菲林單反的話，我會建議一啲全機械，又帶測光錶的型號，例如 Pentax K1000/MX、 Olympus OM1/OM3、Nikon FM/FM2/FM3A等等，貪佢每張相都一定要經過攝影者調較處理曝光，對理解基本概念好有幫助。而邊一部，就睇個人喜好同埋筆直啦

旗艦例如Nikon F/F2、Canon F-1/ New F-1 唔係唔好，唯一係比較笨重。

曬相舖其實google一下，來去都係嗰幾間，口碑各有好壞。

舖頭雖然自己有用開的，但呢度我就不推介了，費事引戰

不過我會傾向去啲有返咁上下歷史，只專做沖晒反舖頭。

其實minolta MD mount 的鏡，本身選擇就唔多，價錢亦唔貴，按你缺少的焦距/光圈去選擇就好了。

本身如果得一部機，一支50定焦加一支28mm左右的廣角，已經有排玩，埋應付到大部份場面。

比較不建議的係變焦鏡，因為一般成像都較差，光圈亦細，可以估一到嘅嘢會相對少。

玩得菲林，應該都唔會太執著要快
帶多一兩支定焦需要先換，樂趣多好多㗎

唔好意思睇漏咗flare見樓上已有師兄答咗你

flare..真係M42俄仔鏡了或者極平的變焦鏡了....八九十年代大廠的定焦都唔會好重flare

如果講光學質素又係另一個好大的題目了
以上幾部我都有用正片試過

contax T系的光學一定係最好，通透，高解像，色彩鮮，邊角出色。T/T2/T3都好出色，個人就喜歡T3，覺得最通透。

Nikon 28/35TI 是銳利的，但色偏淡；

Hexar AF 就高色彩飽和，但細節有時會缺失。

雖然講到好似好大分別咁但其實區別唔會話超級大，尤其影負片的時候。

Canon7 的話

平玩canon serena 35mm 2.8幾抵㗎，雖然個樣唔太襯。
Leica Summaron 35mm 3.5 / Elmar 35mm 3.5 都唔貴，可以一試。

但個樣都係唔襯

如果要樣襯，可以試下搵同系的 Canon 35mm f/2 , 應該四千零蚊五千蚊左右？不過呢支十支有九支都好花，一係就fog，唔太易搵到靚。

俄仔冇乜35選擇

得支jupiter12
光學係抄biogon, 係經典味道嘅

但最近對焦得一米（其實好多舊35mm都係）
另外尾組好大，未必塞得入某啲數碼機，甚至有測光的M mount機例如 bessa R系

鏡靚，設計同機械差比同期Leica又難整啲

其實contax 都唔少捧場客，但個人中意同期Leica多啲

我都係上嚟R水吹 不過有時見到啲post 有啲人啲回覆 人哋好好聲氣問問題啲人啲回覆串過馬撚, 一係人哋正經討論就郁啲屌人老母。 有時真係睇到好煩 個個都做過新手架啦，唔想答咪唔好答囉

係人都鍾意靚嘢嘅，我都鍾意。 講真買Leica 唔通貪佢近啲都對焦唔到咩
純粹好討厭有班柒頭係度消費攝影呢樣嘢，又唔係真係想學習/鍾意攝影。

補充少少。 如果買contax ikon 呢啲時期嘅機。 要注意因為當時135菲林盒size 各家相機廠仲未統一化。大部分相機廠都有自己嘅菲林盒, 個菲林盒係重用嘅，自己係黑房卷菲林入去，Contax/Zeiss 果個係比而家現代135菲林盒長

所以如果買呢啲機用現代135菲林, 影嘅時候會對唔正會出界，要自己改一改或者墊啲嘢。

lihkg好似好少見人用canon rf嘅人我想買canon p or 7, 巴打用緊50.8?

係啊
但7無熱靴個位
想學人加舊測光都無咁方便
都係成日要用手機測
定係知唔知玩依啲機要訓練到個人目測係幾多

個人建議買測光錶，真心差好遠，尤其影正片

如果影正片，最好買番1度測光錶
最光最暗都測完後到決定曝光值

咁想問下有無啲咩款可以平平地玩下

冇，買一度測光頭實貴，但真心準好多

如果係有個LCD mon仔果種點睇?

好多都有Mon

Sorry 表達得唔好
Reveni Labs 粒骰仔size果種

唔好用，果d同電話測光差唔多
想平d可以買舊既1度錶
如minolta spotmeter, pentax v spotmeter等等

認同
已block 咗嗰條友

想問下大家當有幾部機，幾支鏡之後，會唔會schedule下點寵幸佢地

一個weekend先出動得一兩部，覺得買左擺喺屋企好可惜

contax死忠同期leica既機械我自己唔鍾意，rf 同viewfinder分開兩個窗，菲林要剪，上快門次序一錯就好易出事，玻璃同coating太軟好易花，相對地contax啲鏡無論白鏡 T鏡都做到嗰種有層次既sharp

contax啲機身又唔係易壞既，但係個設計思維實在太奇怪我特地買部bessa r2c代替

我唔會， 選擇困難症。通常新買果啲係咁用。有再新就生活係防潮箱不見天日。 所以最近都有個想法。賣晒所有野去剩係留返2機2鏡，專心啲攝影 ,脫離做器材撚

因為想方便拎出街而想入手菲林PS機
睇啱Nikon 28ti但見Fujifilm Klasse 個價好似易入手d，唔知點簡好

本身用緊XT4同一部菲林rollei XF35
部rollei用左一年左右快門有啲笠油唔識關返埋

考慮緊入部m42菲林機 到時XT4都可以用轉環玩老鏡
目前考慮緊spotmatic同ST801
Budget 1500左右巴打有冇更好推介

舊 Contax 的鏡味確係無可取代的 嗰種通透得嚟又有舊鏡味，以前啲師傅稱之為「潤」，Leica 完全係另一個質感

不過我真係頂唔順舊contax 機身的設計邏輯同埋操作 舊 contax vs Leica 就好似 Canon 定Nikon 一樣，永遠都拗唔完

Leica 對焦同取景分開，自己用慣咗其實問題又不大，反而構圖仲 focus 咗有種爽快感，唔會構完圖又不安去 check check 個對焦。咁當然啦，50年代以後 M系已用返 Integrated VF/RF，證明咗一切....

Bessa R系好嘢嚟㗎 唯一就係個快門聲大咗啲同震咗啲...

btw, 舊Leica 入菲林有幾個方法，其中兩個都唔駛剪的

我會睇情況 合適情境用合適嘅嘢（其實你可以話係以前買嘢的藉口）

呢個念頭真係出現過無數次 ..

但唔係咁易㗎葉師傅 你諗下，支支鏡部部機都有不同性格

28TI 個樣就冇得輸嘅。

如果買 Fujifilm Klasse 就要小心留意，到底你係買緊舊版的 Klasse (= Rollei AFM 35）還是二千年後新出的 Klasse W/ Klasse S。

主要分別，係新的 Klasse W/S 可以記憶閃燈設定，即是如果唔想用閃光燈的話，唔需要每次開機都入manual 㩒；而舊 Klasse/AFM35 係每次開機時，閃光燈都會default 為 auto(on)。 呢一點是否重要就見仁見智（對於我嚟講就好重要，所以 Leica Minilux 對我嚟講真係又愛又恨）

M42 機嚟講 我係用緊 FD mount+M42 adapter 的
一部不錯的 Canon F-1，有時都係千零蚊，冇得輸的機械，好抵用。當年 Canon 都有 offical 出過 FD-M42 adapter，好準的。

如果真係想專M42 mount的機，一概建議買 Pentax，平平地，機械上都相對 Fujica 穩定得多。而且唔知是否Fujica 當年相對低價，二手市場見親都係超污糟勁殘舊...

其實一開始睇minilux 個樣真係好靚
我睇到啱價嘅Klasse 係一代個部
28ti個精工錶面好正

想問下 用測光app睇 要1/200 但係我部機得1/125 同1/250 咁我用1/250？

如果想輕身啲 pentax mx可以？

我真係實踐架啦 已經開始清潔同影product 相慢慢賣

負片菲林嘅話可以1/125. 負片寧願over 少少都唔好under.
不過都係睇個畫面黎定。
係app sexposure 由 1/3或1/2 級set 返做1 級，

我見人地話iso400當200咁影 個效果係咪會好啲？

有啲菲林係過曝好睇啲， 例如岩岩停產嘅400H.
可以試下一筒入面幾個iso setting, 紀錄低。沖左出黎再睇吓邊個效果自己最鍾意。

影菲林同影digital 其中一個最大分別係。 影digital 要以highlight 唔爆嘅準則黎測光， highlight 唔可以爆。digital 啲highlight一爆就好核突，白色一塊同埋未爆同爆嘅位轉變係突然轉變，所以好核突。

菲林掉返轉，要考慮shadow. 菲林highlight 爆左嘅位雖然都係會無晒啲detail,但個轉變為係linear, 好睇好多。
反而菲林啲shadow 位，under 左就點推都推唔返。

Pentax MX 好嘢嚟菲林SLR幾乎係佢最輕便，而且可靠。

Pentax自己都有出過PK-M42 mount adapter，係完美兼容的。

巴打有有咩好嘢出讓呀

負片嚟講，over 一級係絕對唔會有問題的，暗位可能會更好添。

一般負片的寬容度係 +3 -1， 即是就算你over 3級，都仍可以獲得仍然「正常」的畫面。

一般嚟講over咗，色彩飽和度會下降，同埋輕微偏色。
所謂「日系」好多時都係over成級半兩級嚟影㗎

謝謝巴打意見

大部分都係垃圾。啲現代嘢

thx ching好少係連登有咁友善嘅回覆

大家出嚟玩都係求開心啫

Flare 真係試下有咁平得咁平嘅變焦鏡啱mount 就得...一向光就 flare 到傻豬

要睇你係set 左iso 200影、當400沖，定係set 200影、當200沖，前者under咗就唔講了，後者好睇邊隻菲林，有啲出黎會同原來差唔多，有啲會好/差咗

唔熟m42，不過如果要flare，你搵返啲得單層/無coating都會易有

有冇巴打用緊Canon F1/F1N
見到ebay呢排啲F1跌價，好抵玩
用過既巴打覺得如何
同埋Canon菲林既24同50邊枝色水好啲

你指 F-1 同 New F-1? 基本上F-1同F-1N 係同一部機嚟，是係過片拉杆行程同埋iso range等等有小區別，明顯分辨佢哋嘅方法係 F-1n 嘅過片杆上面有個塑膠蓋。

基本上三部機我都擁有過，而家仍然擁有F-1 同 New F-1。始終佢哋都係當年嘅旗艦型號，所以造工方面係無需要擔心，超級結實同埋耐用，唯一嘅唔好處就係重。

F-1/F-1N 係全機械結構，而 New F-1 就在1/250快門速度或以上係機械結構，慢速就用電子控制，換句話說 1/250快門速度或以上係無需電池都可以操作。由於 New F-1 有電子部份，所以都有自動曝光功能。呢個就係兩部機最大嘅分別。

如果千零兩千蚊可以買到呢部當年嘅旗艦機，係絕對值得擁有㗎。

至於 50mm同埋24mm 嘅發色分別，就唔好意思答唔到你喇，因為我冇支24mm

不過跟據用緊其他鏡的經驗，整體嚟講分別應該唔會好大。如果以S.S.C coating 嘅鏡嚟同Nikon 同期嘅鏡頭嚟比，我覺得Canon 相對柔和同埋色彩飽和啲，Nikon 就比較銳利同埋淡少少。

巴打用m42鏡落fd機？

毫子巴 結他post 又見到你 耳牛post 又見到你 我認輸喇

咁我考慮舊F1了，因為鍾意純機械

上黎吹下水姐

想問下大家平時怎儲藏沖洗好的菲林?
看著底片愈拍愈多後, 防潮櫃唔夠位擺, 香港天氣又濕...

我用Print File Archival ， 再入盒。一盒可以放100張。一張可以放一卷.
但我一盒盒都係放入防潮箱。如果屋企唔係好潮濕近海應該唔放都可以.

似走光。 咩機？橫簾快門?

俄仔機，橫簾快門，但係我睇過快門簾冇穿冇爛喎

咁應該係快門條彈簧老化問題。高速快門唔夠速度回原位

本身有影開digital 但去旅行都係鍾意就咁一部傻瓜菲林 貪佢方便 又輕又小部又唔怕撞如果唔係自己揸車 真係唔想帶部單反去

可以帶部細啲嘅digital 例如M10-R

屋企暫時得部Nikon D850 上次去旅行就咁用支餅鏡都重到死又怕撞到又怕太張揚比人偷野 用部傻瓜菲林啲賊見到都嫌cheap

去意大利, 咖喱國個啲地方真係唔敢帶貴嘢
D850 + 餅應該都可以接受掛。不過就梗係無袋住部P&S 咁爽架啦。
去旅行實行得多，孭住堆鐵真係冇乜mood

本身用開Minolta XD，都唔錯，minolta鏡抵玩
有次突然奇想想買定部傻西瓜去旅行果陣影，揀揀下入左部估焦Konica C35EF3，已經成為正選

如果係對正太陽下/燈下影就有
會唔會係綿老化 漏光

都有可能。

但係俄機唔見有綿喎
快門彈簧係咪冇得救

唔見係咪就係老化甩咗啦？ 正常應該有遮光綿。唔知你部咩機，無用過唔知係點嘅。
我覺得冰島巴打講嘅可能性比較大。 拎去比師傅睇下啦。
就算彈簧老化到有得整/換。 機械機好處就係咁。基本上除非部機俾車碌過，唔係嘅話都有得整。零件無嘅都可以搵人車返出嚟.

zorki 4啊，上網睇份說明書都冇乜講過有綿

師傅有冇推介啊巴打如果太貴就應該索性唔整，因為部機先幾舊水

Minolta TC-1同Nikin28Ti兩部都28mm但光圈一個3.5一個2.8，分別會唔會好大上網見好多對TC-1評價好好

玩過tc-1同35Ti
感覺tc-1樣同成像都靚d
但未試過28Ti

遮光綿係重要但唔係一個會highlighted嘅野，所以說明書未必會有（我岩岩睇咗我部機有綿但說明書無）。但遮光綿係用黎減低機身內（尤其菲林附近）反光嘅機會，應該每部菲林機都有嘅，你拎去比師傅睇下就知。
同埋換綿好平同好易搞，一定無換彈簧咁煩，我情願真係關啲綿事 師傅睇下其他巴打有無介紹，我都係去開中環達叔

似高速快門唔準，一定要整先得

Minilux 都其實都幾大部，同埋有個令好多人卻步的 E02 通病，我都希望自己嗰部可以長命啲

如果只論鏡頭質素，Minilux 同 T3、TC-1 一定係傻瓜機頭三位，冇得輸的

係呀，其實 Pentax 我都有

只不過用開的 M42 鏡（都係大大支）好似襯 FD 機多啲

我都打算咁 插落ae1
仲有冇咩m42鏡好用 得枝44-2
睇緊枝czj 35/2.4

好嘢嚟㗎，抵玩 機械感一流。

不過好多人會覺得同期的話，Nikon F2 完勝。事實上都係嘅，如果見過部機拆開咗， F2 的用料同 engineering 真係比 Canon F-1 好少少（少少咁多啦）。

但F-1 勝就勝在原機已有測光， F2 尖頂就靚仔但冇測光，要測光就個機頂好大舊

總之兩部都係好機啦

Zorki 4 基本係唔存在機背漏光問題，所以圖中咁樣漏法，第一件事係睇下底片上面的漏光痕跡，係只出現在曝光範圍內定係齒孔範圍都有。

如果只在曝光範圍內的話，就一定係關快門簾事。

就咁睇的話個人經驗覺得有機會係扭過片，快門簾上弦的時候在停頓位置間中有鬆，所以某啲相上面見到漏光。免費的方法係可以試下在影下一筒菲林過片的時候蓋返個lens cap, 睇下會唔會冇事

btw, 巴打/絲打你用返Zorki 鏡？好靚

個樣好靚仔 識用一定用紅色
我冇 EF3, 但有 Konica POP (揮手）

求打醒
入左部RB67 玩左陣120 後, 心思思想入leica m6玩135 (貪repair 方便, keep 住有鏡玩,可以陪住我成世)

就咁睇就似呀，但Zorki 4 冇背蓋 所以應該唔係......

Zorki 4 應該冇師傅肯堅㗎喇 一來人工一定貴過買過部，二來部機可以太多問題，整完A問題又會有B問題......除非你超有愛，不計成本求個師傅睇下佢肯唔肯幫你

毫子巴講的快門簾速度不均嘅問題在俄仔橫走布簾機好常見，但睇相唔太似。因為高速快門不均係應該有一part 暗咗/某part 光咗（因為高速快門條 slit行走時時大時細曝光不均），而唔會係漏光的 fog。

唔駛打醒 Leica 保值，近年都只係有升冇跌，玩到唔玩賣返都唔會點蝕，分分鐘有賺。而唔計份測光 ，M6係真的可以陪你一世。

搵到好盤就入啦歡迎加入Leica 的大家庭呀嘿嘿

多謝巴打們既解答
係啊，我用Jupitar 8 50mm f2.0, 呢捲係成世人第一捲菲林
其實買zorki 係因為LTM 可以之後都用返，同埋對蘇聯野有興趣
長遠應該會換leica m6, 但係而家二手都要18k

M4

M3/M4/M6 掙扎緊

所以Leica 真係早買早享受，遲買貴幾舊....
萬八蚊，比起五六年前升咗幾乎一倍...

你再研究下部機咩事吖搵到原因都上嚟講聲吖！

Jupiter 8 係好嘢嚟㗎 Zeiss Planar 50/2 copy 嚟，同一個光學設計

如果唔會點用 35mm 鏡，M3 個 VF 冇得輸。而M3 個疊影系統（理論上）係成個m系最準，亦係M系唯一一個100%放大率的VF, 可以同時左右眼開眼嚟取景。不過M3 始終較舊，買機時要再小心啲啦。

M4/ M4-2 / M4-P 就係較後期的純機械版本，基本上都冇買錯的了。如果有德國情結，就得 M4可以選；

M6就有內置測光錶，同埋展望會最保值（如果測光唔壞）不過如果你用開Zorki 測光對你嚟講應該冇乜必要性。

巴打你好～
咁你平時用開咩鏡多呀？

Leica好似部部都好貴

但係好似minilux 壞咗都容易搵到地方整過tc-1

而家真係好貴想搵返部M7都真係買唔落手了..

其實Leica 不過係一個body...
如果只考慮功能話，替代方案其實都唔少嘅..

傻瓜機一壞都係望天打掛㗎喇

same

用緊 Xpro1，同Tiara，想入部film單反可以share鏡俾digital機
睇緊Contax G1 同佢堆G鏡，不過D鏡都唔平

而家買M6 唔抵。 本身M6就係比啲入門玩Leica平平地做入門機
上年8k 都大把選擇。 而家靚仔嘅Classic起碼20k , M6TTL 26k+
M6有會起泡，個VF一對住光源就反光到睇唔到個patch.

而家如果係買都考慮 M2,M3,M4,M4-P.
有budget就M-A.
除非好在意機身測光又好有budget就MP.

本身部機唔值錢，都唔知整唔整好
minolta x7a

太貴喇
平平地m42算 同埋我打算拍片
上網睇Helios 44-2拍片幾有feel

我部M6個觀景窗就係咁都唔知整唔整好
不過咁 我覺得Leica呢啲名牌野係睇你覺得值唔值，好處未係唔使點驚佢會跌價跌得多

點解唔諗下M2 呀？ 外形靚仔， 有35mm framline
而家7k上下收到部靚仔嘅。
早期版button rewind都係多1-1.5k

除非鍾意M3 個classic look 同埋用50mm 為主啦。 如果用50mm 為主，成個Leica M range 無一部好得過M3. 如果買M3， 除非諗住收藏。
否則買SS 好過買DS. 同埋唔好迷信玻璃壓片。 除非收藏。如果唔係用玻璃壓片會有靜電，搞到啲菲林沖出嚟好似比閃電閃過咁。
Leica轉用金屬壓片唔係因為成本。 係因為靜電問題.

測光我prefer 既，因為我肉眼測光冇乜信心
同埋保值都係考慮因素，不過我諗m4/m3都唔會特別大跌既

不過其實想玩m mount 又想要全機械，除左其實有咩options

如果VF flare. 有個quick fix.
係frame line 貼張黑色嘅膠紙(下圖紅色位置)

可以減少flare.

唔知Leica仲有冇做M6 upgrade MP VF program. 但就算有都好貴。好似差唔多1皮嘢.

唔識film lens
m42如果想平平地買機鏡應該睇咩brand ?
個人幾想買olympus
因為之前玩開digital M43

全機械又有測光。個人覺得最好就肯定係MP架啦
但而家普通版都40k. (銀色平啲。 36-37k左右）.
A la carte 版就逼近50k.

M6 個價而家有啲水份， 會唔會跌番唔敢講
今年M6貴咗咁多主要係因為有堆hipster youtuber 係度吹風。 果啲咩Matt Day, Joe Greer， Willem Verbeeck.

44-2 落過xt3 影相only
未試過用黎拍片 但應該算幾好用(? 佢光圈本身declick

買leica 仲難過買股票

我部M6上年買入個價都已經覺得有啲水份, 點知今年仲誇張. Condition好嘅20K都有人要. 真係好誇張.

追過M7未
本身想買7多過6

而家 button rewind 反而貴啲到底係咩事

44-2的成像超級軟講得好聽就係有feel, 難聽就係

所以成日都話係人用器材，唔好被器材用自己

真後悔死我

所以有budget 嘅直上M-A, MP算
新機，唔使驚俾人呃
唔好彩壞咗又有得整

早期呀嘛，同埋button rewind特別啲.
買E43唔同頭3個serial number都唔同價錢啦

M6 TTL個價就黎追過M7.

玻璃背板靜電真係聽就聽得多，手上用過咁多部影咗無數咁多筒都冇試過 可能因為手勢chok唔出啦

個人嚟講我反而會話M3唯一要注意既係唔好買早期的，即是74或75 字頭。個疊影甩coat很常見，幾乎無解，而且裏面結構是唔同的，唔能夠換返後期的玻璃落去。

70字頭首年產收藏另計（都一樣會甩）

SH M6

睇YouTube幾多外國人拍片用
不過拍片MF真係要練下

咁據我所知佢又唔係一定會出現嘅，我得一部DS 玻璃。 71字頭. 部嘢影過2,3卷就擺埋咗

甩coat只能換。 DAG有呢啲parts 賣，但就好貴囉

M6我自己覺得 12k -13k左右買得過嘅。
再貴啲就真係唔值。 呢部嘢無咩特別紀念價值，又唔係brass top, 早期大字版又起泡，vf又flare, 生產週期長，產量又多.
睇唔到實質嘅升值潛力, 就算有都係早期Leitz刻字版，keep得好冇起泡。

講將來升值，我覺得M7 仲值得過M6. 雖然好多人屌佢電子垃圾。但都起碼叫做唯一一部A mode Leica film M. 產量又唔多。2萬幾部。

睇一睇EBAY先知而家炒到咁
我印象中上年年頭好似15K樓下有交易?

上年年頭都大把10k 以下。
有盒， mint 都係15k 左右。

TTL真係俾外國YOUTUBER吹起左.
我當初其實係想買TTL, 但係最尾都係CLASSIC算

我就係記得上年大把人話佢電子快門點有機會出事所以個價先唔貴.

原來你講M7, 我以為你講M6 Classic
M7 就10k 唔得。 M7 一直最平都15幾k+
而家唔知做乜鳩M7都炒.

電子快門掛, 我真係諗唔到其他
雖然話用M機點都唔會後悔, 但食炒價就真係

乜....M3有71字頭嘅咩？！

呃，嚴格嚟講係有嘅.......

當炒價變成市價的時候佢就唔再係炒價...

只怪自己生不逢時/冇把握機會啦..

74 numpad 打錯..

唔係話TTL測光壞整唔到？
吹起佢做乜

74當冇甩水銀當贏咗

M7個電子快門係神準，準到嚇死人
一個橫走布簾可咁準真是好癲

vf睇黃斑無一撻撻，唔知上手有無換過，2年前係好友買。 未cla過
純粹買來擺

M7係好機，係有班purist 係咁屌佢電子垃圾。
如果搵到部ALC BP M7 唔係太離譜我都會入.

我都唔知, 但見而家EBAY個價真係好唔正常

Franky San是對的

巴打 咁contarex bulleye呢？

基本上50年代或之前嘅都係咁。 包括Leica IIIf果啲。
Kodak 135個一次性 film canister 好早期已經推出咗。但成個市場都未跟。

Thx bro

睇sold listing 會好啲，ebay 上面好多都夏係得個擺字
搏啲人心急想玩是但禁一部。

我唔會特別追啦，留錢買鏡好過

想問M7早期同後期會唔會有咩分別？
咩no.係2010年打後？

後期用mp 個vf 同埋dx code 會讀得准啲
但我就唔知幾時開始轉

LTM Mount 你睇吓Canon 個啲啦
我有好多部FED
最後入咗部Canon Model 7 用 FED做收藏

想問下咩機啱新手用
同埋你地通常邊度買機

其實canon 7定p好d？

首先你揀咗120或者135先，跟住揀機械定電子，測光，自動對焦之類嘅電子功能要唔要，再睇筆直

你唔用支50 0.95就買P

如果部機反正都係廢棄，你可以試下學自己維修，上網好多resources，Facebook group 好多達人 （不過要用英文問）
我都自己CLA左Zorki 4K同維修左個 winder

而家m6 TTL 仲貴過MP, 真係痴線

MA 市面好少貨
MP 要二萬尾到三萬頭, 比M6 貴左一大截 (雖然m6 貴左超多...)

用慣左digital 真係唔可以心算光, 應該要買都係m6, mp

MP 3萬頭， 銀色都唔得了.
BP 起碼4萬+

唉想入坑都入唔到...咁等下算
(btw BP 係?)

C35 fd而家大約幾錢

BP = Black Paint.
Leica 黑色機身常見兩隻finish, 一隻叫Black Chrome (M-A, M6, M7 果啲)
一隻叫Black Paint
Black Paint好軟，指甲hi 一hi 就花，而且會痴晒啲污糟嘢上去好難清潔。
但因為用得耐會磨甩啲油會露銅。所以好多Leica友都特別鍾意Black Paint.

MP 而家好難做入坑機了，如果冇玩開Leica, 一開始就幾皮嘢買部菲林body,真係唔係人人可以接受.
本來M6 Classic係一部好好嘅入坑機，但而家咁嘅價..
如果入坑。真係買M3,M2,M4 加個hot shoe meter好過了.

而家我既諗法係

一步到位mp bp OR
搵一部m4 bp, 跟住慢慢儲鏡儲錢, 到時放左m4換機

ma 睇完覺得m3同m4會係一個更好既選擇

唔抵買喎，大部份測光又虧虧地，鏡又多病

接受到價錢就買MP 啦，而家得閒冇嘢做都會拎嚟摸下。真係好好J
我果部ALC 用咗一年多啲，已經有啲位開始見銅。好正

M4 BP 早幾日係FB見到有部MOT 軍用. 4萬幾 好正

買賣最旺盛應該就係LEICA Classifieds.

其實我係諗緊ql17 or c35fd 咁當然其實兩部一齊入都唔係好貴

我本身都有c35不過手多想入下大光圈

我仲以為係model 黎

120 135係咩嚟 即係點

菲林規格, 135菲林規格等同FULL FRAME數碼機個感光元件. 120就係比135更大.

120 即係中片幅 日拍寫中判 就係120
普遍係645 大概係60mm x 45mm (其實公定係56 x 41.5)
66 大概係60mm x 60mm (其實公定係56 x 56)
仲有67 68 69 612等等

135 即係平時數碼相機跟嗰種
36mm x 24mm

一卷120菲林 可以影 15-16 張645
12 張6x6 10張6x7

年中要開幾多新菲林topic

我建議你做吓功課先，費事買錯機浪費金錢
google 片幅大細
解釋要打好多字，我懶

如果你確定係高速快門先會咁，可能毫子巴的推論正確喎！

個人中意 P 多啲 靚仔啲又細啲
7個測光反正都係得個大概，唔好得過自己估多少

如果唔會玩 50 0.95, 7基本上都冇乜特別好

另外我中意 P 的 vf frameline 唔駛轉來轉去，又有 1:1 35mm

想問double stroke同singe stroke有咩分別

好耐以前入左部7，而家想要反P

上年係M&K 入左部Leica m6 classic 好新淨 17000左右
今年已經20k了

個片拉兩下同埋一下囉

同埋ds 係玻璃不過依家都好多唔係原裝

我仲記得新淨嗰啲賣緊八千幾蚊嘅年代

補充： DS 唔係全部都係玻璃壓片，有部分後期DS 都係金屬壓片的。

今年入左部repaint M2 仲貴過我上年部m6

M2 我記得以前係真係最入門戴眼鏡嘅人都唔係好用到

blue grey 好靚 忍唔住買左

Canon 淡色過同期Nikon

Canon P 1倍vf唔係個個鍾意

同埋好彩既話
Canon7個測光係有參考價值 唔係咁虧
前提係你要識睇
起碼負片一定夠用

如果pentax me super, pentax mx, canon ftb, konica fta 比較的話邊個好D?

竟然係到避過扑sir認真討論到奶

唔睇由自可而家突然間好想買一部mp6

Leica點都唔會有得蝕㗎啦不過太mint我會唔捨得用

而家點買呀大佬， 早2年 6皮左右無買而家真係dum春到仆街

早兩年個價錢而家睇返乜嘢機都會抌春啦

想問吓有冇人有用agfa optima 系列
我買咗一部部機冇手帶跟佢個手帶同其他又唔同

見到樓上有巴打回咗
其實DS 在結構上係完全可以改成 SS，SS機亦可以自行拉兩下甚至三下嚟過片（單手拎機的話，拉兩下其實係方便啲）

網上的傳聞話DS係因為要避免過片太快，玻璃背版同菲林間產生靜電而設計，應該係相當合理。

想知部機的金屬背板係唔係原裝，可以睇返機身背蓋底部兩邊是否有彈珠孔，如果出廠是玻璃板，機身一定有孔，冇得呃的。

真的嗎 我印象中在兩者正片上面睇，S.S.C 的 FD 係濃色過同期 Nikon

不過而家大家多數影負片，其實不用分那麼清

一倍 VF 我中意佢可以雙眼同時打開對焦取景 其實就好個人嘅

個人嚟講會選 ME/MX，貪佢細同輕，MX 個LED測光顯示都好好用

Konica AR 鏡選擇甚少（如買Konica我會推 Auto-Reflex，全機械得嚟又有半格同快門先決自動曝光，好嘢嚟㗎） ，Ftb 太重， FD mount 亦不如直接買F-1，所以我選以上答案

我有一部打算用一世一定唔會賣的Leica, 已由全mint 用到變咗戰鬥機

拎出嚟個樣殘，都殘得心安理得 （自high）

FM2 被百屌成材之後好似平返

其實 Nikon F/F2/F3，Canon F-1/New F-1都好似平咗？

有！個樣好靚！ 但電池位同裝片幾怪

首推 1510 有疊影對焦，但而家唔平了...

相機帶冇法㗎喇，一係原裝，一係自己/搵人整一粒...

thanks! 不過mx 幾正...但好似好少見
me 就多D 但電子快門其實係咪始終冇機械快門咁好?

我講錯咗 pelican 個喼個 model 想講1535 先啱

1535 我睇咗好多年都唔捨得買

嗰條相機帶係用腳架嗰個窿

其實佢個快門都係機械㗎！只不過時控部份係用咗電磁索同埋電子嚟控制，所以(ME)唔入電就會得返 1/100 同埋B快門。

邊個好啲就見仁見智啦，價錢就一向都係機械的 MX 稍高；
有人有機械情結，同埋中意MX個測光顯示；但ME 個光圈先決自動曝光在使用上又方便好多。

如果初學，就多數都會推MX 嘅。一般從全manual 機用起，基本功同埋對曝光的理解會紥實啲

其實記得好多年前 hakuba 係有出過 tripod thread strap ring

i see i see
如果me super $1700 連大光圈鏡算唔算貴我見機身好新淨

me 有咩好

扑蛇唔見左一排

想入部fujifilm natura classica影夜景，各位ching覺得呢部點？

拎埋腳架出街影呀？

應該唔會因為有時出去一影就影全日，孭住部單反、加埋自己個袋孭一日好攰，所以想買部好少少既point&shoot影夜景

一係用Venus 800 (好似都無乜貨）改dx code 去1600，再用wide shoot，沖個陣+1級，應該都頂到啲嘅
但問題無得m mode自己較長曝幾耐，我情願買部細啲嘅單反 eg Nikon FE

巴打想問一下7 個測光有無教學

最後決定會買Minilux

有部rf機壞過片請問可以拎去邊度整

每次開機要熄閃燈要撳9百幾下喎。諗真啲

利申有minilux同tc1兩部機個鏡都無得輸e02其實依家都唔難整

咩機

諗緊玩8x10, 但係當4x5都覺太重
沖菲林都覺麻煩嘅時候
我又好似無乜動力去玩

諗到都想喊但係好靚

TC-1好貴同壞咗好似唔容易整
有價啱minilux 就入手了

Ricoh 35efs

㩒六下啫（如果冇記錯）

不過話說，其實就算由得佢 auto, Minlux 都真係到好低光先會閃，都算係咁㗎喇

維修呢啲真係唔敢亂推介

標準答案就一定係達叔

其實拎得4x5, 都唔差在拎多少少
所以通常玩得大底的人，玩玩下都會玩埋啦

你係指你唔識睇佢個介面，還是點？

但係8x10買菲林好似好難
自己沖又要搵過哂啲罐

機係好用：輕、細、樣靚、開機直接冇閃燈、當年價錢平，用殘不心痛，呢部都係其中一部自己用得幾多的傻瓜機。

但其實部機唔係傳說中咁神，而且當年只係中低階的傻瓜機。

NP mode 其實只係在入咗800/1600度菲林的時候，低光時自動補 1.5級EV（左右），所以夜景影出嚟的效果好好。如果想做到同樣效果，用任何一部手動，或者可以調曝光補償的相機都做到。 唔想調嚟調去的時候，呢個功能都係好方便嘅....

所以對於唔理咁多只想要靚相的用家（呢部機的預計客戶群）嚟講，呢個功能效果係非常好的。

bullseye冇出界問題，不過片軸係可拆式既，有機會會唔見咗、或者係用舊式片頭trim去中間嗰種。可以比少少錢買個kiev片軸代替

機鏡沖罐片盒都要搵過啦平有平玩

當你拎住大大張底的時候，就會覺得好爽㗎喇 同埋8x10 size夠晒大，就算冇放大機，只要有沖罐，自己在家都可以簡單玩 contact print 晒相呀

想問呢minilux 冇得較ISO，咁買菲林嘅時候應該要點簡？

YouTube 都有好多片介紹
可以 search 嚟睇下
咩功課都唔做就問就變伸手黨

本身有部67
今日用用下卡過片
打左幾間都話唔整
係得showa話可以拎上去睇睇先
最後自己整返好
原來卡住捲菲林個頂
洗唔洗幾間都睇都唔睇就話唔整

搵到不過好似唔係好多地方有得買

曬完屋企都無位擺
平時45都係scan左就算

ql17 好多都壞測光

只要買有 DX code 的菲林，部機就可以認到。（而家市面上有啲菲林冇，冇的話就要自己用DIY，都唔難的）

是，知道有得整已好好㗎喇
樓上有巴打話想買 natura classica，其實好多classica 都壞爆齒，冇parts 就玩完。

不過我都唔想佢壞

如果講畫質，我覺得 minilux 稍勝T3稍勝TC-1，但三部都頂班㗎喇

TC1 壞左底板都麻煩

有無ching用過canon 50mm ltm?

睇過下說明
係唔係黑點係室外橙點係室內?
係自己簡完個環境想影既快門先用測光黎簡返岩既光圈建議?
指針係唔係要到3既黑線先係正確?

67 早四五年都朋友聽講係香港無乜人會整
香港整嘅話 真無要問吓啲無咁出名嘅師傳
可應係有啲電子線路野係部機 所以少師傳整
當你試過拆開電子機同一部純機械嘅機就會明點解咁唔想整啲多線嘅機

但M6只會越黎越貴喎
我都係猶豫緊M6定M3好
M6始終太貴
同埋諗緊個電子測光係咪真係咁重要
因為我本身都係FM2玩起 平時測光無咩問題

所以都想請教咁多位究竟買M6定M3好

m6

係咪個價唔會回落

我半放棄了...如果係咁, 買mp 算

一般嚟講初學影相真係用返digital好D，因為即刻check相有助你了解D basic ge概念例如光圈快門iso ev 構圖等等，你用菲林學會好易唔知自己做乜同初學通常都影得唔好，你到曬相先發現唔靚你好易失去咗學攝影嘅興趣。因為景深預覽嘅問題，我個人建議用無反學好過用單反

無反WYSIWYG
單反以前唔熟d測光mode影完又over under要影過
依家扭個EV乜都搞掂，D DR mode又多暗位光位直接拉埋易玩好多

菲林玩下算啦

菲林新手
想問啲人影到咁藍天白雲，好日系調色咁
其實係有一隻菲林影到咁，定其實都係tune過色嚟？

用左p mode幾個月
想玩下手動 但完全唔知點入手 好驚浪費左啲菲林
用app測？高手們係咪都係靠經驗估d光圈快門？
Ps:識得用digital m mode

傾計無圖無計傾

用app測，同埋digital用開m mode有時心入面都有個譜，

唔使怕浪費菲林，唔浪費就唔會識

光圈快門iso既關係你識唔識先，識既話用app測左光再自己tune下個組合就得啦，影負片既話估到大慨都沒問題，影正片我諗沒人會夠膽估

咩機？部機有P mode 即係有測光
你又識數碼用m mode 嘅話
咁你識睇部機個測光咪ok

好似佢咁 佢話120/135/數碼都有影
但我真係分唔到 都係果種（日系）色

有冇邊張你鍾意呀？ 佢張張天空唔同色。

背一背sunny 16 rule包你得心應手

無記錯尚早巴打係用fuji 400h

無睇到原來係尚早巴嘅ig.
咁基本上肯定係大執.

時候尚早唔係影digital架咩？
佢d hashtag都係寫vsco

我個人覺得M6 20k 唔值姐，26k M6 都有見過人買。
Leica 啲野通常個價上左去就好難跌返落黎，玩Leica嘅有班人買野唔手軟。
不過如果唔追mint 機，齊野，諗住買用家機，就有機會個熱潮過左跌返落黎。 始終玩奶又捨得比錢嘅群眾，通常都係追top condition, rarity, 有啲連serial 年份都追。

個人覺得如果影菲林，負片黎講。 sunny16 夠用。 測光錶唔係必須。正片同digital就唔同講法。

執筒富士負片，over一級試下岩唔岩口味

film 同digital 都有，佢早期係高登啲高質相時就digital Leica 多。

yes 支銀鏡50 0.95 比人屌到仆街都仲好記得

原來有d咁既事我都唔知

點解無端端比人屌

連，高登不嬲都係咁。只希望睇人仆街。人地生活得好過你，有才華過你，就要搵野屌
連登尤其嚴重， 以前係高登我都會出下相，出下教學post. 係連登真係算把啦。
之前係連登有人問啲學術野，我講解都比人屌我抛書包
以前高登連登唔同領域一樣好多猛人。比啲on9 仔屌走晒。

尚早巴打d 早期d blog post算叫好有心機寫

直頭高質，見證住由佢開頭出好多相 ,個個連登仔跪求lightroon preset, 去到後期比人屌到走

認真一問，自沖完d 化學廢水你地會點處理？

新手一問
canon ql17入咗400iso菲林,光圈較咗做auto
轉極唔同快門viewfinder入面都係寫住f/8
係測光問題定係正常

漏咗冇講
就算光圈係手動都好
viewfinder入面都係寫8
㩒測光就一條線指落8同11之間

你遮住個鏡頭都係F8咪即係壞左

冇開鏡頭蓋都係8
不過轉左auto指針又自動測到

用Leica影得靚又話貴野實影得好，有一兩張普通啲又笑鳩佢。執相又話係玩photoshop、唔係玩攝影，po自己blog/ig又話人地借高登宣傳。次次開Po都比人圍屌，屌多次次都無癮
本身仲有啲深山巴打 撚袋巴，轉到黎連登仲慘，淨返啲煩膠 貓蛇 扑蛇 不蛇，咁未日日純文字討論點影相囉都有扑蛇啲撚雀相睇嘅

我一開始都係用手機測光，同埋多數用一樣iso
測多幾次嫌煩同埋大概知咩環境要用幾多
菲林寛容度都高，唔好under咗就得，有時都會情願over 1-2級 穩陣啲

原來有段咁嘅故
可能我新玩 睇嘅嘢冇咁敏銳
所以覺得佢嘅相都有一個風格
而又似成日啲人講嘅「日系」
所以就跟住咁講

我都覺呢個風氣唔太好
有時想擺下啲相求改進都唔敢
驚比人屌撚到傻

呢個啱唔啱使？

under到咁樣冇得搞.

屌都唔係最on9, 係果啲屌完又唔比意見點改善。好似城市論壇啲廢老咁。淨係識得話呢樣廢個樣垃圾，問佢點樣可以好啲就即時啞咗.

fixer 我就拎俾屋企附近相熟嘅晒相舖幫忙處理。
其他就溝稀佢沖落廁所.

諗起時候尚早

上面嗰個好似啱細啲不過唔該你

唔好吹奏深山，宜家個風氣佢有份做成。不斷屌啲二手舖同賣家造市呃人，到最後畀人揭發原來自己喺carousell同自己成交chok正評同炒起佢啲機，之前屌人不過係為咗剷除競爭對手。

連登同香港就係敗喺呢啲虛偽撚上面

有嘢想交流就集中呢個post啦，趁B字頭同D字頭仲未為意有呢個post

救唔到㗎喇，本來under得太多，有呢啲點點已經偷笑

菲林影演唱會近乎唔可能，高iso菲林最早退出市場

過街老鼠陳黑都有人吹奏

請教樓主 想接觸中幅相機 感受下係咩世界 求推介🙇🏻‍♂️

如果想入部細機方便自己影多啲菲林

你地會覺得係入部細部唔換得鏡嘅RF機好
定一部鏡頭有一定質素嘅point and shoot好？

近來試過幾次無反+菲林slr咁出去影相, 但嫌後者入袋用太多位, 所以有依個諗法

搭嗲：120有唔同比例，你鍾意邊樣先，揀咗比例再揀機

RF

Sor lo 不過攝台互屌得多，希望樓主呢個post可以正正常常

成個po又吹奏返傻瓜機 電子機
知咩事啦

又唔好咁，一樣還一樣

撇除連登一直唔容許吹奏既傻瓜機同電子機之外

都幾佩服樓主答班on9伸手黨問題答得咁詳細
有d問題真係on9到懶鳩得覆

gr1v

連120同135都唔知係咩又真係過份咗啲

屌你老味 自己google下好難咩

RF啦

1k買到咩
雖然貴過1k就咪撚買

咪撚買啦

我未玩過中幅 唔知邊d岩自己😅 我淨係知道唔同尺寸影出嚟嗰張數都唔同🙂

呢一個po吹奏完傻瓜機電子機之後
班ig文青店即刻跟住呢個po推介既機狂出Story

連ME Super 呢d唔入流既垃圾都狂推緊
好波

全部都係過去24hr內

**連登攝台竟然有人討論電子機傻瓜機**

文青黑店：

除咗張數唔同，畫面比例都唔同，66係正方倒，612/617係長橫倒，你google吓先啦
另外你有幾多筆直先，例如612/617點都過萬起標，你打算出幾多錢都會影響你玩咩片幅

文青準備狗衝了

呀精
連登攝台唔值得你奉獻咁多
呢度得打手、閪店sales、傻鳩伸手同文字攝影師
開po問嘅伸手都係閪店打手嚟
呢頭問完，轉頭個ig就岀po
啲真心傻鳩睇完咪當research 咗上去俾人劏
劏完喺度唱，然後啲閪店又自己上嚟洗白
根本成個攝台就柒嘅
成日話我係唔係都屌，屌走曬啲正常討論
我走咗無耐，就連深山大盜都有人吹奏
啲P牌sales 上嚟搵食
牛鬼蛇神現曬形
呢個po有幾多sales大家心照
做得伸手黨上嚟問完中伏唔洗上嚟唱
自己on9無得怨

集思廣益條柒咩
死傻鳩，知你邊間舖啦

希望啲煩膠唔好又入嚟搞事啦

咁應該係後蓋問題lu，啲邊位既隔光海棉殘唔殘

一講完兩個就即刻衝入嚟

呢個R同埋S係咩意思

扑蛇

Roll Film, Sheet Film.

嗱，既然你用到感受呢個咁主觀既term，咁我就答返你自己感受

講明先我用開66，645 67 612 617呢啲比例可能唔適用

1. 心態問題，1卷12張影曬，你會更加珍惜，影前會自然地度過，少啲機會好似135咁為求盡快見到結果而鳩影啲鴿；同樣地，因為難度低咗，你會更加有意欲令成捲菲林既主題一致啲

2. 承上個point結尾，有個unintentional既結果就係因為易啲一日/一個環境影曬一筒，變相嚟講少咗上咗菲林但現場光度/白平衡唔啱既問題特別係影ektar、500T或者係velvia時。影出嚟一筒入面一張under一張over既情況都少啲。

3. 如果你玩135都鍾意影正片既話，玩120時你一定會更加鍾意。120正片拎上手睇，唔使用放大鏡都好多趣味，仲可以剪出嚟加個slide mount送畀人，係無法抗拒既禮物嚟

4. 細緻啲囉，同樣既取景，畫幅大啲嘛

5. 呢個好多菲林人insist既，係120既立體感。所謂立體感有啲人覺得係主觀既描述，有啲人有一套好科學既理論去解構。我個人就傾向佢存在既，大概就係喺中焦同唔中焦之間既過渡，同級數同結構同牌子既中幅鏡頭render出嚟既會更加有層次。但呢個真係我純直覺嚟

真係鳩up當呼吸

唔係咁喎ching

屌你老母，你唔撚識就求其拎個manual 出嚟話乜乜柒。你呢part manual只係話比人知用roll film 點樣操作咋.

由G690 開始已經有呢個selector, 係俾人用6x9 single sheet film 用或者multi exposure 用

你唔知唔緊要，好好聲氣講。最多俾人糾正。你成撚日講嘢成個傻閪咁。
而家俾人屌你話幾撚無面呢?

我唔搵source了。你可以google 下GL690, G690 Roll film, sheet film
個selector 好早期已經有，以前係俾人用changing bag 換6x9 sheet film. 用。但亦可以用嚟做multiple exposure.

師兄你好，可唔可以講多小小single sheet 同multi exposure，分別代表方個同點操作。
因為我入左筒135去影，但左右兩邊攪到有兩重曝光。
我唔知係咪玩135菲林時需要有特別setting定我部機過片有問題。

同埋gl690 上快門係拉一下定兩下架？謝謝解答

出黎變左咁

你都onL9

柒咗就大聲吠
死傻閪
影sheet film影到懵撚咗？

自膠sor

其實你知唔撚知部機要入咩菲林？
你聽邊個講入135？

痴撚線 Ricoh 唔值錢架喎
你話800蚊買支50/1.4 送部機就可以諗下

如果真係要雙重曝光，係咪較S?
佢就可以唔拉桿都可以開放快門？

我諗...好多人都會試過135入落120到玩...

Btw 多謝你個說明書

做咩用135? 做平民版xpan?
正常你用120/220 film
應該R 就會正常film advance. shutter 要cock 兩下.

你張圖應該係因為淨係cock左1下shutter. 所以變成咁.

如果double exposure 就要
正常咁影1張
關布簾
拆鏡頭， 手動鏡頭cock shutter
裝返鏡頭
轉R－S 去S
開返個布簾
影.

感謝你！完全解答哂我問題！

係呀，上左支65，用135菲林扮xpen

依個double exposure方法有d似hasselblad

完全一樣.

咁hasselblad 叫方便小小，都係入返刀同拆個A12出黎。
但聽你咁講gl690 要拆鏡頭開返快門煩d

玩到你咁柒少見啲

仆街 係真扑

好 唔該你先

真 之前試過用iso800 手動單反 都有幾張見得吓人

又幾特別wo

Kodak Vision 3 500T/Cinestill 800
谷沖2-3級 演唱會完全冇問題
不是冇可能

無錯，谷沖幫到好多。
以前用菲林影過live band ，多數用黑白，因為iso會高好多。
彩色除左谷沖，其實就算唔谷，用到好大光圈影其實都影到。

謝師兄解答 等我再研究一下先

請問有冇Ching用過yashica iso400 24exp?
想知卷菲林係咪本身冇dx code?

lm

Rf

無

做乜鳩，有咩直接關係？
個地球圍撚住連登轉？

你咁戇鳩就梗係唔會明啦

好多傻閪
上一上連登聽下人鳩up就當做左功課架啦
連登話咩好就買咩既傻鳩大有人在

加埋樓上一堆文青店sale係到自問自答
連pentax me都夠膽死推介
我就真係無咩好講啦

咁啱呢個po一出完
又咁啱呢個po有人推薦ME
又咁啱個幾間文青店即刻出ME既story
有冇咁多巧合呀？

平平地入手左VIBE 501f
用咩菲林好

即係咁多隻都一樣

呢卷好似就係即棄相機個隻 應該係fuji黎
邊有咁多間廠出彩色負片菲林阿

做咩買部工業垃圾

是但啦屌

本身用緊canon a-1 但見medium format咁靚就好想入手pentax 67

p67真係好重，買得要有心理準備抬舊鐵出街
不過之前睇過文青店個啲又殘又貴，自己搵地方買
Btw呢到無得回討論架啦 要睇嘅就去台灣個啲網喇

kodak

可以留定筆錢睇脊醫

炒價672好難搞

上yahoo jp auction 睇過都要4000起

真愛先會攞出街

唔需要咁多電子功能就買返671算啦
利申：前672 User

咁既然個風吹起咗，只會越黎越多人買，機又唔會再多，其實個價都好難跌。唯一跌嘅可能係菲林相繼停產，少咗人玩菲林，咁到時就真係齊齊跌啦

啱啊，停產咗嘅野炒價變市價係正常嘅事，真係早買早享受遲買貴幾舊

M6我覺得好難講。除非講緊full set 齊嘢mint嘅。 呢啲一定只會繼續升
但user condition 齋機果啲，我覺得個風過咗會跌番。始終M6 產量都多, 成16萬部， M6 Classic 基本上可以無限維修。 TTL 就真係會越來越少.

而家講緊user condition 嘅M6 Classic 20k都有人追. 咁不如買M7? 或者再比多啲買MP. 除非MP 突然停產個價又飛上天，咁M6, M7就真係會按比例飛上去.

況且Leica 話會出部入門菲林機，雖然Leica 嘅"入門" 都應該起碼20k以上.
如果佢唔係出部膠機或者M5柒款嘅話。 M6更加無空間升.

大部分香港人都係咁，唉

西營盤邊度有菲林賣

唔要一捲

石塘咀小店

唔想幫襯黑店

120 黑白菲林底紙哂上啲相度，
有冇得救

photoshop

過九龍個啲

又多隻
做貼紙廠咁好搵咩？

有師兄試過slr壞shutter 過唔到片？大家有冇搵開邊個師傅維修

Olympus om2n

換電試下

試過入新電但係都唔得 唔sure係唔係彈弓老化 同埋費使自己愈整愈衰

有冇師兄用緊戰前rollei？ 想入手玩下中幅
但上網唔係揾到好多資料

咁多位清，今日執屋，執到老豆以前好多玩具

部K1000壞咗隻反光窗，唔識跌返落嚟
部P50過片手柄拉唔到
想問下有冇地方可以幫佢重新上路

另外又搵到四支鏡，本身月頭買咗xs10
喺未玩菲林機之前，唔知有咩Mount啱轉

1. Cosina 28-70mm 1:3.5-4.8 MC Macro
2. SUN MC ZOOM 1:4.5 80-200MM 55 NO.10132
3. SIGMA UC ZOOM 70-120MM 1:4-5.6
4. SMC PENTAX-A 1:2 50MM

求指教，睇得出老豆好懷念以前影相嘅時光，好想呢堆器材重新上路

有冇巴打用緊canonet ql17/19
舊電停產你地點解決

Cosina Voigtlander 35mm f2.5
現代野黎 平平穩穩嘅選擇
平玩俄仔有支35mm 2.8 唔過1.5k
Canon LTM 比較貴 睇財力買

k1000有得整既 應該幾百蚊搞掂
P50試下入電先 冇電用唔到

呢兩部都係pentax K mount

Canon LTM 唔貴啦

35 1.8
2千幾

35 2
2千幾-3千幾

35 2.8
千幾

咁不如唔好買m42買真·Olympus PEN-F啦

想問下有冇邊間舖頭可以整？

Sorry 以為又又又比人炒起左
如果係咁買返set 35mm都好
BTW我仲搵緊支岩價嘅35 1.5

好彩6/7k都有既

係屋企搵到部係用126菲林嘅機
想問下係咪已經用唔到
上啲外國網睇如果要改成就要有黑房
依到有冇巴打試過改

有adapter 賣
淘仔好似18蚊
黎到香港就賣幾十

P50係咪冇電就會咁?

唔好買Pen-F 喇
其實O 記啲機都要諗過

玩M42 搵部賓得SL 啦

唔該晒清

平機咪撚整啦

觀塘 = 利時
我聽佢成日話搞唔到佢就揾達叔

both la

DX Zone 都好似話係利時

呢啲?
我check 過serial number 好似係1937年...
用過一次 唔係好習慣佢個finder 左右調轉
同埋個一秒有啲濟濟地 搵師傅CLA 過都係咁
不過咁多年嘅機黎講condition 算幾唔錯

師兄嗰部係rolleiflex automat?
我喺ebay見到部1937年rolleicord II
around 150-180 USD
賣家話部機冇暗病
睇圖部機同支鏡condition都唔錯 諗住買嚟玩下
但係唔知值唔值 始終部機都有83年歷史
所以想問下意見

係呀 係Automat

千零蚊部Rolleicord ok 丫
求其一部雙鏡機都要咁嘅錢啦
不過你個model 好似係Triotar 鏡頭
但係唔洗太介意 假假地都係Rollei
同埋海鷗都係用呢種鏡頭設計
而且就算唔好彩有問題 香港都有師傅整

好睇喎

點可以用國產貨同德國貨比
我見佢triotar影出嚟幾soft幾特別 所以都冇咩所謂
我比較擔心支鏡發霉同慢快門卡住
但日本賣家應該冇死？

支fd 鏡有霉，去邊抹鏡好？

日本account 都可以係支那人賣機

想問吓新手第一部minolta xd7連鏡1800抵唔抵？

叫做好啲啦 同埋寄野快
咁嘅價錢買到德國野算係咁啦
佢唔係話冇暗病咩

連咩鏡係重點喎

唔該晒

對焦尺發生咩事

xd7+ md 50.4 $1800 一般般啦
唔可以話抵

以前師傅教，冲就比鋪頭做，自己哂。

佢話對焦尺殘到咁所以做到咁平

有時候左右兩邊有藍光係邊度出咗問題?麻煩大家解答

好平咩

依家唔過二千都叫平，好似係

漏光

要整？

咁都話平 咪講笑

如果真係嘅話 自己貼過啲綿就得
買1.5mm 厚嘅EVA綿自己剪

個人幾鐘意估焦既菲林相機 曬相個時會特別期待

係幾好玩嘅，如果平平地執部

如果我用Portra 160 教左400黎影 個結果會點？

文青：不確定性

under囉
求其搵部數碼都試到啦
或者電話都得

On9

點解on9?

d色會有少少怪，粒粒會多

Portra 400寬容度夠高冇事既
有少少偏色咪PS囉
好過黑到一pat野，冇野睇先

所以咪話色會有少少怪 粒粒會多囉
唔通一樣咁靚咩

照正常沖，出黑片最醒係咪？

佢唔撚un都under左啦唔通嚇尻佢話無架喇食得屎架喇咪撚玩啦咁？

言下之意寧願under兩級 乜柒都睇唔到

都唔肯推兩級 顆粒粗少少 偏色少少 但係有野睇？

Sor 講得唔好
我意思係佢寬容度好
推兩級冇乜問題

咁會唔會係push完就「無事」？

死傻鳩

On9 你自己計下160推兩級即係幾多先岀嚟柒啦

屌你老母我客觀描述谷沖之後既效果
唔會同原本一樣咁靚
邊到見到我話唔肯推兩級呀？

派返兩打比你啦on9閪

『無事』呢句真係好誤導
谷沖係有野睇 但效果好唔好就係另一回事

佢當400影隨時都係un
Un上un再push，寬容度高無事
菲林個寬容度係點用都未撚柒知
當自己影緊cmos

一句無事
幾撚型呀

影得菲林又無腦嘅就預咗要岀黑片啦
不確定性嘛
傻閪文青跟風又無腦係咁架啦
下世投胎生返個腦啦

第一部p&s Konica A4定貴啲big mini 201
見姨悲無咩二手

想問minilux 用24張的菲林係唔係唔會自動回捲？

無試過用24張

想試下菲林同部機返諗住24張快啲
見映到25都冇回片

試左到26就回片了

正常36張可以影到38張

想買，香港有冇咩地方信得過？

影到38張！？

正常都影到38/39

因為用盡卷菲林所以會多一兩張？

係

即影即有就可以即刻睇啦

呢部係公認唔可靠嘅地方買, 所以無謂講
只係覺得就算買返黎要CLA 價錢都仲合理

mamiya 645同contax g1點睇 揀唔到買邊隻好

同緊frd玩交換重曝 有咩要留意

菲林新手想問吓咁多位 如果一樣既價錢
買35mm f2.8 鏡好定係35-70mm f.3.5既鏡好
而家用緊50mm f1.7 有時影近景會覺得畫面唔夠闊
見到其他人話變焦鏡畫質會冇咁好 但支鏡又勝在方便
而家唔知揀邊個好

contax ？

唔好錯iso

完全兩樣野黎

唔係minolta黎

下
我寧願帶兩支定焦

i'm fine
NINM Lab 係咪冇得換新菲林?

120同135冇得比wor

用即影即有

有無邊部高階p&s 推介？
睇緊 T2 同 Leica cm

睇得CM點解唔係諗T3?

或者咁諗 cm 定 T3 ， 諗住拋磚 我本身之前都有開但停左一排 ，所以想問下大家意見

想買舊鏡入A7R3用 super大姑媽 50.4 好定八羽怪好 1516左好耐

P&S其實真係賭博黎

用就真係好用
但係成日要就住就住用
又易壞 壞左又驚無得整
有d機係必然會壞 因為設計問題
例如GR一定會漏液 一定會斷排線 只係時間問題
係就係有得整
但你唔會想拎部機出去玩 影幾張突然跪低 好無癮
如果旅行壞又點呢？

利申過來人
擁有過+用緊：
contax T1 T2 T3 TVS
GR1
fuji klasse W
Mju
XA
等等

舊時啲變焦鏡好易有distortion

但一部輕巧既又真係好吸引 T3 唔錯嗎？ 原來都要萬3蚊

Minox 35 好過癮
好彩嘅上網幾嚿水就執到部靚嘅

香港嗰啲二手舖貴到死

C41菲林over +6ev 都可以照用
但係under 可能-3ev 都唔掂

你谷完都變劈屎

數碼調反轉

睇你想求下玩下菲林先定真係想接觸攝影

T3係好
不過over price太多 唔建議買
我買果陣4千 仲要黑仔
而家黑色炒到萬5以上

岩岩買左部傻瓜機
百幾蚊當玩下,唔想投資咁多一陣唔玩

雖然有啲誇張，不過我買p&s會預咗total loss先

最近新手想入門玩菲林相機請問有無咩推介？預算係$1000樓下 唔該曬巴打

想問下呢部有咩咁特別？

Yes.... 去到咁既價位 認真唔值 都係唔考慮了

f/9 "focus-free" 即係同即棄機、玩具機咁嘅等級，你當 lomo 嗰類咁玩

呢個價買部CL加枝鏡好過啦

但呢類都係可以入菲林for之後再影？有朋友推薦canonql17同leica 呢兩款點睇 唔該曬巴打

攞 Canon QL 17 同 Leica 比
你有錢先玩Leica 啦

未用過菲林嘅用QL17 係好
不過要留意機身comdition
因為佢比單反多左個黃班要check
同埋finder 可能要抹

入門買Leica M6

呢部可以換菲林

你可以諗吓你想洗幾多錢先，然後有幾個大路方向：
簡單嘅：
即棄機、玩具機（平）
傻瓜機（貴啲，電子嘢壞咗就完）
手動嘅 / 打算長玩：
SLR 單鏡機
rangefinder 旁軸機（Canon QL 係呢類）

有冇咩潤滑油介紹? 想低温情況下都唔卡住

其實如果有錢又唔想煩 check 二手有冇壞有冇俾黑店呃，我覺得 Lomo LC-A 係幾好，又細又有測光

想問舊時造工好嘅旁軸對比起單反
成像係咪好靚好多
好似例如 Nikon s3 同Nikon f

Mju 漏液好煩

Klasse有冇咩通病

唔識 zone focus 又唔識人肉測光
不過有錢大晒

似minolta
支35-70係leica r帶落嚟嘅design

用落有驚喜
35焦段真係去到35/1.8先有大跳躍

md 3570 好嘢黎嫁

klasse使用體驗好好
無咩大問題
講相靚就真係contax
唔講T2T3
就算T1同tvs都好靚

Mamiya C330 留名

鏡頭同機身兩回事黎

計靚鏡嚟講 旁軸係多啲？

巴打 覺得CL 會好過CM 嗎？ 點解既

搵專業維修師傅啦，如果新嘅油同本身機入面嘅油唔夾 又清得唔乾淨就好麻煩

知道 請問呢啲係咪叫傻瓜機？

請問如果預算得$1000可以有咩選擇 唔該巴打

你想玩SLR 定 rangefinder
rangefinder 輕身細部啲

RF鏡頭flange range短過SLR鏡
菲林年代rf 鏡design上面可以更輕巧做到靚嘅鏡

機身嘅話兩部都係好嘢

各位新手留意番

扯出黎咪一條
但乜野係一粒？

想接觸菲林相機嘅新手 想問下買部～$800 嘅單反 係咪通常都係去旺角啲樓上鋪買二手？

其實諗諗下如果想買leica cm 不如直接買M系列 會唔會值得啲？

sor 頭先睇返原來而家啲價升到癲咗
加油喇巴打

預咗菲林機比人炒到好貴

praktica用唔用得過
依掛想買下m42 插A7用 順便買m42既菲林機用下
pentax 有冇邊部叫ok

直接M機啦

邊鳩度嚟

M42機梗係Pentax 好過Pratica 啦
你留意下Pentax SL 啦

係囉 語癌菲林店黎?

M機部部都唔同 你自己有無用過或試過M機

睇你慣唔慣手動對焦
因為好多人怕麻煩

用緊M4

用過M6 M7 M8 M10

求教了 點面比較呢幾部機機
上網睇係唔係M6 M4 特別啲？ 但M6 好似好貴咁

M6 , M7 菲林機

M6 就全機械(除左測光係電子野外), M7 無電既情況下只有1/60 同1/125用到

M8 M 10 數碼機

M6 特別在係M5 之後重回LEICA 既造型, 但機身就已經唔係似M3, M2, M4 咁用了黃銅

M4又見到有M4p M4-2
如果睇緊菲林機應該唔諗M8 M10了

P&S 真係又愛又恨...
我都試過癲到買哂MINI MINI II MINI III

但係有時突然開唔到就係開唔到, 或者傻左會亂咁ZOOM
一講GR 我就慶慶地.....

詳細可以望下面條LIN

但係M4P 就真係紅點太撚大, 如果師兄係高調人士, 就會好喜歡 否則就會普普, 但有傳聞M4P SERIAL 某幾段都仲係用緊黃銅(機頂)

所以按理M4P, M42 應該係不是用黃銅
其實睇自己喜好焦段, 有FRAMELINE, 樣子自己喜歡 就可以去馬了

一係M4
一係M6

開唔到係咪即係壽終正寢？

但我想買多部M3

聽聞M4全系列都仲係用黃銅
M6就已經唔係

利伸 聽返黎 無fc 亦唔識fc
我部M4仲好新淨用極都唔露銅

SL VIEWFINDER 好暗喎
起碼都SP啦

咪就係多得你呢班跟風傻鳩囉
呢個po入面大量

我就係試過幾部P&S都係咁
不論係幾靚幾貴幾高階
話罷工就真係罷工
信賴度下降得好快
明明買P&S嘅原意係想輕便
帶一部細機出街就算
但又怕佢突然死機
搞到我要帶多一部機械機
本末倒置

係咪真係部部都有佢既個人之處

望唔到有lin

傻閪遊樂場

擺到明係啦
傻閪遊樂場

黃銅手感比較好？

係用到露銅好睇啲啫

都可以咁講
無所謂嘅完美

諗緊放左部500cm 換部m2
但又唔知會唔會後悔...

即係個感覺復古啲咁？

M3 既特別地方在於邊到？ 剛剛睇左睇 覺得M4 黎講比較啱自己

吓? SL 係冇測光嘅SP 黎咋嘛
個菱鏡同對焦屏都互換嘅

視乎你本身有咩器材同埋用途係乜

viewfinder

睇錯 以為你講sv

咁都可以屌鳩人

你可以咁講, 整既師傅好小
有得整又可能已經 = 差唔多買過部既價 (某啲機種)

GOOD
我家下有M3, M4

再了解下先 無機係手試 真係唔多理解

但M42,M4P 唔算係M4系列了 (好似係)
其實好地地用好難, 再者如果你部係M4 BC 既話 唔一定會露銅色 (有小數係會) 但大多數係露白

P&S 一定會帶多部補飛, 數碼機我都會帶定部菲林做後備

咁睇下SL先 依加SP個測光都信唔過

Sor
忘記左放

一部一部玩下再研究喜邊部吧

sp測光信唔過咪當冇

AGGER

可能會
如果可行就同時擁有吧
135 同120 始終唔同

我果部係銅色
喺角位有極輕微露銅
但我想全部邊都露晒

上ebay 睇下

CLASSIC 樣, 第一部M機

有啲人真係拎沙紙去擦就好快...不過好反智

係姐
本身部機冇測光
咁就唔會有支殘廢測光針係度篤眼篤鼻
迎住部機唔完美咁啦

反正SL 同SP 差唔多錢

你話Nikkormat FT 同FS 就差得遠喇

鋁殼機易凹

呢樣真， 修理費好貴

我見過好似話磨到手軟先露少少
仲要唔平均 一撻撻咁

大把人先repaint左再比錢人做舊化
係就係靚

但學你話齋 反智

自己用舊先有味道
即係自然美同整容
唔識唔知 識嘅一睇就知

感謝

M6 都相對地算 low end 咗，膠膠地，依家啲西人舊機都係建議返 M4 M4-P

有啲人鍾意黃銅重手
M6 用 zinc，黑色油有「起泡」問題

唔同嘅 viewfinder magnification 適合用唔同嘅鏡
留意如果你有戴眼鏡又會有啲唔同

自己開發條女vs人地開發完條女比你

Viewfinder 你試過M3其他你都會覺得冇咁正

而家全部都好貴
我依家睇返八年前去日本t2 先3萬yen一部

我部klasse 冇case而家想幫佢搵返個case仲好難

磨出嚟同佢自然用個感覺你一睇睇得出係有啲唔同

等我再去刨下文先

我果部喺香港買都係2千

T3 先升得痴線

Contax or klasse?

講緊contax T2 我買果陣2千
T3我買黑色都係4千 而家萬5

係咪即係M3 個viewfinder 最頂癮？ 依加得幻想兩個字係個腦

klasse W我都係炒價買
好肉赤

有緣一齊出黎影相可以借你試下
Viewfinder magnification
M3 0.92
M4 0.72

0.92係爽，可惜戴眼鏡就唔可以完全享受到

的確戴眼鏡既話好多VF 都會頂住頂住 (個人覺得, 因為本人無戴眼鏡)

即係 M3 一定係0.92
M4 一定係 0.72咁解？
意思係唔係佢既viewfinder show到既野 未去到100% 都有9成咁解？

Protra 160 都賣成舊水

"show 唔 show 得晒" 係 "coverage"
magnification 睇下面張圖

點解我睇唔明 係咪成像出黎會唔同？

只係方便構圖同對焦

對成像完全無影響

係個觀景窗個倍率唔同 唔關個成像事
例如最上個排0.58嘅35mm 同0.85 35mm （大啲個長方形）框入面嘅風景係一樣
同係你就咁睇0.85啲嘢係大啲 構圖會方便啲

專業啲嘅師兄可以補充

咁樣講一講 明好多
咁計既話 0.85 好似好過0.58多啲

M4 的話 市場價格係唔係大約1萬左右？

每個 magnification 有最舒服嘅鏡頭，例如 0.58x 配 28mm，0.72x 配 35mm

不過眼鏡撚 0.72x 要用 50mm 先舒服

依加再望一望 清楚曬

本身自己都係用開28-50mm 焦距
0.72 都可以接受

戴眼鏡用28睇唔到個框

托賴呀媽生到我未有近視

M4 銀機應該香港買都要12- 14K (利申 唔太熟香港價)
M4 BC 就應該都要AROUND 15K
M4 BP 就應該去到27K UP?

如果過二萬不如諗埋 MP

MP 要3萬幾吧家下....

Bc 係咪黑色機身？ BP 又係咩來

BC = Black Chrome 即係黑色面, 但甩左 正常會露白 (但M4 有啲BC機會露黃銅)
BP = Black Paint, 早期M3, M2 得兩款, 一係銀, 一係就BP 沒有BC, 係後來先有的

Fd mount 有冇靚鏡推薦

Facebook 睇到 黑色機身 $9980 feel到伏伏地

M4?

Yes M4 黑色， 自己唔識check怕信唔過 星際帶鋪頭。
有冇邊間有信用多啲既鋪頭推介

山林道

thank you

可惜佢暫時只有M3

Portra 400 35mm 周街都冇貨
試咗好多菲林 想試portra 400

好多柯達都斷貨

暫時試過最靚係colorplus
好想試Portra

scanner有無推薦
爬完文覺得Plustek opticfilm 8100 唔錯

自己玩非商用

你喺井底凍唔凍？

睇你鍾唔鍾意嗰隻 Portra 暖色

我影完 Portra 800 覺得隻色太多人用太熟口熟面，反而 Fuji Premium 400 同 Pro 400H (😭) 啱我多啲

最靚係colorplus

gold 同colorplus都唔錯
個人最鍾意係afga vista 200可惜停咗

其實我自己會推太子商住大廈既輝哥

因為上去唔會推銷你 你上去睇個圈走人又得

之前朋友都係佢度買過機 有一個月保用 唔知家下仲有無
覺得幾有保障

不過星際啲鋪我自己都唔太信得過 人地要食租 無乜可能賣太平
呢個價連user都未必會賣咁平

我見好多人用epson v800

打手又出現

今次到Classical

何止唔推銷你呀 比面色你睇呀

巴打試過上去呀輝哥又比面色你睇呀？

繼“石塘咀小店”之後
又有新既形容詞

“太子商住大廈”

巴打係唔係有咩料爆？

呢度真係只可以攻擊鋪頭

我都會同輝哥買Leica
Leicafai

乜鳩classical 話？
賣垃圾半格pen果間？

佢個保用咪就係自己幫你整囉
手勢麻麻，要再埋人𢴇手尾
啲貨殘嘅
買m4咁濕碎都驚咪去陳烘囉

唉 又黎料
呢度都係不宜討論

潛返水做cd rom算

依加係街搵間賣M4都唔易

8100冇紅外線除麈，除非淨scan黑白唔係都係上8200啦

到底有冇一部價錢合理嘅canon p + 50 1.8搵咗好柒耐 dcfever ebay carousell 乜柒都睇過哂

On99

尋晚係你介紹呢間睇見有部全黑 但無價錢應該幾貴下

從來唔係窮撚玩意

Agfa vista. 直頭唔係井底

玩bp咁一定係貴啦

唔好咁啦
文青要「菲林色」、「菲林質感」同「電影感」

好多年前用過vista 簡直係彩色最垃圾沒有之一
不過未用過lomo 嗰啲可能再垃圾啲

電影感用xpan好電影感啦

同埋自己想要銀色多啲

我覺得好過c200 wo

點為之合理，都炒起晒

2000內？質素不影響使用就得
dcfever見到有部不過慢咗步saddd

我都想知點樣叫合理
$100蚊內係咪好合理

其實點解炒起曬 canon p又唔係特別好又易壞

大貨到 邊樣多貨賣sell 邊部

啲人話佢係咩「窮人Leica」之類同個啲乜Q三劍俠一樣，一有外號之後就好容易炒

好彩早入手leica m6 classic
雖然m&k入
但今年都升左好多
仲要無貨

又湯文青一筆 叫啲巴打去開間好過啦

舊年放咗幾部

文青追canon p 咖咩唔係重係停留ql17 x700 fe2 fm2 mju spotmatic嗰堆咩

呢個po講完轉頭ig story 就會有
咁多閪店mon po

撚係文青
between其實玩開b&w好少玩彩負
其實而家有咩彩負未停

班撚屌見到窮人奶仲唔markup劏文青等幾時
班撚屌賣部ae1p成2千蚊真係on撚鳩

唉都係唔買P喇

都係買X700啦
又有A mode 又夠輕，重有低光提示，萬用好多！

Canon P有咩易壞？

邊有咁多貨賣

Nikon 除左fm2 有邊部好用

Nikon F1/2/3

Nikkormat FTN/FT2/FT3

個快門簾成日出事

大F好用？

好少聽到Canon P快門成日出事喎

我嗰部有lagging shutter
自己整翻好

想買部canon A1 咩價先算合理
其實仲諗緊買A1定ae1p

唔會
只係旁軸鏡頭精準度會比單反鏡頭高

F3

一定係A1 唔洗諗
利申：部A1 $900入

F6

準確啲講
Lomo LC-A 係傻瓜唔曬嘅傻瓜機
佢嗰啲唔係叫有測光
其實都係自動曝光
只不過要人手估焦過片回片咁解
對焦要準 Olympus XA 更好
仲要有光圈先決

之前同女朋友去歐洲旅行 影左6-7卷 番黎曬相先發現全部無過片

點做到

本身部機有問題， 全程好正常咁用， 呢啲機好化學

想請教下何謂精準度高？

點睇都係用家on9

無論LCA 或者XA
過片個陣支卷片桿都會轉

當佢蠢d
回片都feel到掛

過片過極都仲有下張影都知唔對路啦

過到39-40都仲有得嗰片佢都唔覺得有問題 仲要六七卷都係咁

應該咁講 係無電 定粒電有問題，快門用唔到

快門唔開就冇電/壞
冇過片真係用家問題居多

LCA 同XA (and 好多其他電子菲林機)
用個啲LR44 電係走得幾快
就算用完部機拆出黎分開放
過一排幾個月 啲電一係走得七七八八或者大左肚

所以再用部機
入返啲電入去之前要chek 清楚仲有冇電
同埋袋定幾粒in case 中途冇電

zm 35/2.8 同leica 35/2 ASPH 好難簡

利申：夾mp

我想問下 如果我筒菲林個尾斷左 我係黑房用手卷翻入個全黑菲林筒入面 想問下仲有無得救 定成筒菲林玩完

咁有冇見過光？

應該無

咁應該冇事啦
所以買菲林遇到有全黑筒嘅話真係留返幾個備用

summicron啦

點解唔係ZM 35/2 比

部minilux 換完電之後個shutter 禁極都無反應係咪叫eo2?,香港有無得整？

哂菲林唔去showa 仲有咩哂相店介紹

昭和有咩唔好

你分清楚沖同晒先
我諗啲菲林拎去晒嘅話你張張相都係純白色

唔好意思
應該係沖 除左showa 仲有邊間

文青咪去imageplayground/ hkcamera
唔係嘅去彩圖麗/金細

img showa hkcamera = 垃圾

咁好介紹

班傻閪咪搞到彩圖麗老細唔得閒同我傾偈

一排無去四眼個呀叔唔見咗
多咗個女人
知唔知咩事

個姨姨好似間中先黎幫下手

咁即係咁啱我呢排去兩次都撞啱係佢

唔係喎四眼叔叔仲喺度

係囉 印象中2月頭去過一次都係到，可能咁岩放咗假
不過平時去見佢地都做唔停手咁

想問下咩平台放相先100%表現到個原圖？

film is dead
buy megapixel
buy SD card
buy film preset

唔用放大機咪係100%原圖

想問吓如果筆值一千頭會唔會有咩好推介？同埋會唔會有舖頭買到

講真dotwell scan啲色唔太靚
Output pro係藍 但scan啲色真係靚

千到幾頭先
有$1300 應該買到set Minolta SRT / Nikkormat FT2 + 50 1.4 鏡頭

到千五都得
想問吓邊到會買到？

機械機除左公廁FM2仲有咩選擇？

細部拎出街又有咩推薦？ RF/普通都得
Rollei 35?

想問吓部機有啲生銹應該點樣清理佢但係部機係黑色機我又驚搞到佢甩色

Rollei 35 一樣公廁

機械機用Nikom F2/Canon F-1啦

點架有冇圖

考慮下日拍啦

咁細機有咩推薦

唔好搞佢

一係用3M 出個隻電線膠布遮住佢
呢隻膠布搣返都無痕

油佢嘅話實油到一笪笪
除非成部噴過

用wd40抹佢唔好？

我諗唔到會有乜分別
或者你好似少少地試下
因為如果一野抹落去就返唔到轉頭

我都有部銀Rollei 35
不過唔知個殼原來都係咁雞
好似唔係銅殼咁

想知有日頭個陣係電車或者有陽光照到入去嘅餐廳應唔應該開閃光燈
利申傻瓜機

唔洗啦應該

閃光個有效範圍得幾米咋喎
同埋唔好用閃光閃啲司機

LM

用咩 ISO 嘅菲林？部機最大光圈幾多？
電話裝個 light meter app，入咗呢兩個數，去到類似環境測吓光，睇吓快門速度要用幾多。例如測出嚟係 1/30，而你部相機焦距係 35mm，咁就即係夠光。

如果睇唔明 1/30 同焦距 35mm 有咩關係，就去 search 吓咩叫「安全快門」

我本來想買部銀色點知買咗部黑色
我都係諗住少少哋試吓但係我驚抹甩咗啲黑色

啲黑色用WD40抹唔走
不過我預計其他銹跡都唔會抹得走
所以我話唔會有咩分別

你講咩呀
我用28mm就唔夠光？

無知扮有料，鳩up當呼吸
Ching不如縮返入老母個閪

唔好意思，有冇師兄知道 VF20F 嘅菲林相機系點用

連登個個都攝影大師

你買咗呀？

掉咗去買過部
買fuji la 好唔好
最多留筒菲林

nononohaha#dog 系床下底搵返出黎

Fuji 即棄？

唔好買細嘅機械機

咁姐係要收多部F2啦 我有F3了

如果貪得意玩下就係
有心嘅咪買貴啲

share 鏡用就F2

唔share 嘅話諗下Canon F-1
純粹講使用感覺嘅話 F-1 好過F2

如果你係 zoom lens 想用 70mm，1/30 咪唔夠光囉

???

用緊rollei 35
配皮套連帶揹住出街靚仔又方便
不過皮套唔平

唔識唔緊要喎，你睇咗咩叫「安全快門」有咩唔明可以再問

你係咪文青黑店啲人嚟 講個專業term拋窒啲妹妹仔氹佢哋買嘢

我講錯咗啲咩？你講埋出嚟先有得討論

點解1/30 係35mm 係夠光 但係70mm 唔夠光

或者咁講，既然佢係傻瓜機，咁佢彈閃光燈即係佢覺得唔夠光啦
咁你咪由尻佢閃囉

你噏乜春呀？

今日先知原來安全快門用黎測光
真係長知識了

咩事，幾時exposure會關focal length事
exposure講嘅其實係快門速度、iso同光圈，
呢三樣野一樣嘅話，無論你用16mm又好，35mm又好，600mm都好，
個曝光都係一樣，唔會話wide就夠光，tele又唔夠光

「安全快門」講緊嘅係手唔手震嘅問題，唔係夠唔夠光嘅問題
例如35mm鏡，如果手持嘅話個快門速度最好唔好慢過1/35s，
如果唔係就好易手震而令到張相鬆郁濛，不過同曝光完全冇關係，
70mm鏡你用1/30s都係會夠光。

當然，勉強啲嚟講安全快門限制咗你最慢嘅快門速度，
假設你用tele鏡又手持，唔想手震嘅話就用唔到太慢嘅快門，先會間接地影響到exposure
但絕對唔係「例如測出嚟係 1/30，而你部相機焦距係 35mm，咁就即係夠光。」咁解讀

同問

同搵諗住ebay算, carousell 肥花放嗰啲一般都好花

不如你都再認真睇下咩係「安全快門」先嚟討論

仲要1/30已經唔係35mm安全快門

想問下整機同鏡係咪冇黃

咁「夠唔夠光」嘅應用就係睇緊會唔會手震吖嘛，如果落腳架慢慢影就邊度都夠光啦，所以測完快門速度咪睇吓你用緊咩焦距囉

新手想問下我呢d相係發生咩問題
我見我其他相係正常係咪唔係相機嘅問題？

都啱啱地，不過有啲機係 default 一定閃，咁就冇得咁睇

同埋佢可能係想人手閂閃燈

個數字差唔多已經夠安全
視乎手有幾定，影菲林嘅話，慢一兩級都得

等睇大師又話安全快門唔關菲林定數碼事...

視乎手有幾定咁理得人用咩focal length啫

點解用菲林個安全快門可以慢d？

啲文青用得傻閪機多用到傻閪咗
呢個po好歡樂

咩機，邊度買

pentax me 係旺角Kobo買
仲要係新買 年三十先買咋

死啦佢係咪假膠嚟 我會唔會太認真同佢拗

麥格好似係

係相機嘅問題
邊部 同埋幾時邊度買架

又係文青店 買幾錢呀

即刻搵返佢換啦

應該問
間野會跟支咩新奇牌子鏡比佢

一出門口已經知自己做左水魚
本來想買ae1p做曬功課上去買
但係佢話新手難用叫我買pentax me
於是我就唔知市價地 1880買左 我屌
求唔好笑咁大聲

eBay 買唔駛一千

哭能左
我知道自己做左水魚之後嬲嬲地
但係諗住新年算9數
無諗過佢仲要賣部壞機俾我

上去搵佢 話部機有問題
睇下換唔換得返返AE1P

AE1P 個P mode 咪新手用囉

下次唔好亂去喇

A mode 好用過P mode 啦

我應該係智商有問題

屌你呢排唔係一卷就kobo

冇 你已經做左功課
係衰耳仔軟
或者條友根本冇AE1P 賣 求其sell 第部比你

喊出黎 多謝ching教路
想像到我俾錢個下佢應該係個心到笑到pk
我想自摑10巴

乜ae1p就會冇事？

嘩屌，早排講完即刻又黎Kobo壞機仲要搭支Sear俾你

真係黃大仙都無咁靈

起碼係佢自己想要個部
而且買野有問題搵返佢本身係啱嘅

今次係kobo 鳩sell 佢第部機
仲要sell 正部問題機
錯上錯

人哋sell 嘢畀你嗰陣 係咪覺得有壓力 覺得唔好意思逼住買

係 仲要因為我想等埋frd黎同我一齊買 個人叫我唔好走 然後sell左我差唔多成個鐘
（我又真係唔走個到on9 唉）

咁熱情嘅
絲打好靚架?

其他舖頭就算係黑店一般都係話ok 一陣再黎

下次 微笑住講「唔使喇，我自己睇」然後行開

我以前都會咁樣on99

可能年三十好迫切要做多幾單生意 搵多幾條水魚掛

下，真絲？

唯有當交學費 等自己無咁揼心

咁你幾時去開佢年

我wtsapp屌9左佢 （面對面唔敢屌
佢叫我唔好咁擔心
叫我拎部機俾佢check
check完有問題會換俾我
我唔知點開口問佢可唔可以換部ae1p俾我
上到去實淆底

希望佢無mon post

抵鳩死

可以換
加錢補差價咪換俾你

直接問可唔可以換機囉

真係理佢都晒氣，
本身reply嗰段其實都唔係比佢睇，
係唔想啲真心求教嘅新手聽錯嘢中伏啫

真係淆就搵多幾個fd壯膽

Shutter 問題

聽日上去問下 希望得

笑死 本po推薦 的 Pentax ME
真係有人中伏

kobo真心伏 黑店黑到出汁
成日搭埋晒d送都唔要既垃圾鏡頭比你
又狂sell你 唔買機唔比你走
絲打真係節哀順變

垃圾ME已經算 個支鏡頭仲要唔係原廠
夠膽賣$1880

Sorry but 清知唔知自己講咗啲乜

嘗試解釋
係咪話啲唔係恆定光圈嘅zoom 鏡
而普通有zoom 嘅傻瓜都唔係恆定光圈
用廣角端 1/30 可能夠
zoom 到去70mm 個光圈變細左就未必夠?

想問下點解同一部相機，同一個film back，同一捲菲林，十幾張入面大概有三四張漏咗光但其他又無事有冇清知咩原因

快門開始lub?

或者係本身部機係漏光
不過有時你影完即刻放部機入袋有時就冇

應該唔係快門因為佢喺邊邊開始漏
同埋我影嗰日無放過入袋

想入支spotmatic既28mm鏡頭 邊度有

應該係快門 個shutter 快例如1/1000果時就會咁

咩機？

我無佢咁大範圍

周圍都有啦

考慮下...定係要大姑媽

你放🥺？

唔放啦 留意下eBay 有冇啦

要打咩keywords 未買過唔知

pentacon 29

Ching 點睇fujica ST 同 fujinon 鏡

產量少，價錢比一般m42貴一截
ebc coating係當年好堅

Sor 以為覆Pentax me

星際有冇啲信譽好嘅舖頭推介 ？

新手咩都唔識插細力啲啲

我諗同先達嘅白店咁上下掛

星際幫你唔到

有冇人影過Ferrania P30?

想買部有auto mode 既新手菲林機有無推薦？

小弟新手 最近買左一部yashica electro 35GT 第一卷啲相中間或右邊有漏光 但係啲光係白色 請問係㭃鬼問題定菲林問題？

請問係機問題定菲林問題？

類似係咁

你戇鳩咩😂你肯定連dslr/mirrorless都未舞得掂
安全快門嘅意思係等人影相冇咁易因為手震影到曚
唔係為咗測光呀戇鳩

定焦70mm要快啲嘅快門因為zoom得近咗
主體好容易因手震少少郁動就曚
同時因為快門快咗 所以要大啲光圈/iso
如果冇大光圈鏡咪用高iso菲林/腳㗎度影囉

問問題個人用28mm 廣角
同主體唔近郁少少手震都唔覺
同要睇佢用咩菲林
如果iso400
佢想張相正常expose
咪教快啲啲個快門攞
光圈全開
其實要睇實際環境
用light meter check完再自己調

舞唔掂唔好玩slr啦去用iPhone/傻瓜機啦

新手唔係用auto

你睇下菲林門鉸位啲海棉係咪冇左

應該買機械式全手動機？

我想買黎做禮物是旦睇落個款靚靚仔仔打下卡影到相就夠

其實真係
一開始用auto 以後就淨係識auto
唔用手動點識個原理 點明人地影得好睇

同埋冇部菲林機打到咭架喎

咁Canon AE-1 program 如何？
想要個款睇落復古少少

又係呢部
你聽邊間舖頭sell?

預多少少 物色下Nikon F3 啦

AE-1呢部野真係咁差啊?
thx 我留意下F2

其實我覺得OM-2 都幾靚仔 師兄點睇?

唔好買菲林機俾人做禮物啦

Om1 for sure

屌，你要靚仔就是撚但啦...........

Om2電子嘢壞咗冇乜師傅肯整

AE1 唔係差 不過吹到啲價好貴
F2 / F3 夠玩好耐架喇

OM1/2 唔好諗
OM1 啲機械開始夠期
OM2 設計好似唔合理走電好快
外型係吸引 不過壽命大概都差唔多

過片齒輪/菱鏡甩水銀

Leica M7

自己有三部機

Nikon FE
Nikon FM2
Fuji klasse

三部自己keep 左十年左右
Nikon FE FM2係日本二手店買
Fuji Klasse 都係日本買，個時新機

三部都好靚仔
不過人老左真係好少玩

如果放，呢三部咩價位？

自己留返部FM2
其他兩部放啦

FE 幾舊水
Fuji klasse 就真係唔知

想請問香港有無師傅整到Contax TVS？開唔到機

求鳩其買部nikon fg 啦....

又多部零件機

咁嘅話F301 好過啦
仲平啲添
個外觀仲係1980s city pop look 嘅極致

fg 靚仔d

諗緊呢幅相係咪漏光但係成筒得呢一張係咁

唔係文青店買 部機我用咗10年

我諗全香港仲用緊F301/501 嘅可能得我一個

無得自己過片感覺硬係差咁d

得一張係咁即係冇問題啦
睇落好似係鏡頭設計+光線加埋啱啱好先會咁

冇試過漏光跟住又冇試過呢個情況所以我先wonder
第一次見

咁算啦粗用算 遲下再買一部攞嚟儲

師兄如果放FM2放比我得唔得搵機搵得好苦…我會好好愛錫佢咖

雖然我冇10年經驗，但我影咗年幾 覺得真係有心研究落去, 但宜家啲野比人炒起哂真係買唔落手

如果本身有影開相嘅想入坑
有無推薦邊部單反機？
爬過文好似多人講FM2/3？

其實乜嘢係復古
菲林機全部都係古董
唔係翻新
買部60年代就夠晒古董味

尖頂銀色細細部
有圓邊曲線
或者有兩個鏡頭個啲就係

FM3a

大家知唔知達叔新年有冇休息

FM3A會令你失望架喎
造工粗糙

冇錢咪撚買囉
一定要用FM2？
冇左4000快門影唔撚到相？
乞兒咁款，肉鳩酸
呢個po就係有大量你呢d咁既跟風垃圾
一味話而家d機炒貴晒
又唔諗下而家d機貴左就係你呢d傻閪造成

呢頭賣比佢，部機轉頭就DCFever FB Group見

樣係幾靚
但都係電子機個d問題 容易壞同多暗病

好撚過拎2-3千買fm2 a1啦

fm3a呢個價不了
寧願2千買fm2

如果FM2 同FM3A 揀就實係揀FM2
靚仔乾淨FM2 機身真係兩千走唔甩

其實係公司有個同事係咁想我放俾佢
我想知下個價姐

Fm2 周圍都有啦點解要搵得好辛苦

明顯係窮，食唔起炒價就上嚟乞機

佢話放我想收姐不過就真係窮 如果唔係直買M6

Rollei 35 個光圈我放大就要撳個lock 收細反而唔使撳係咪有啲問題
我上網睇好似應該兩個方向都要

吓 調光圈要撳lock 架咩
好似唔洗架係咪
部野真係為細而細
影張相都咁多step 做錯次序會壞機
真係啲慢活文青先用

我個部都死咗，個陣問過好幾間都無
連登問過話要淘寶~ 不過睇下壞咩，多數要整同買個部差唔多

我上網睇話兩個方向都應該要 因為有人問過同一個問題

我都好驚做錯次序會玩壞佢所以一直都唔敢買蘇聯嘢返嚟玩

但係部嘢真係好靚真係爭緊個focusing就一流

如果唔得嘅話可以問吓台灣嗰邊我見而家都多咗肯整電子野

有冇下文 想知

佢無ae1p
最後換左部pentax mx俾我

洗唔洗補錢

唔洗呀

fm10啦，有新買新

仲fm2

未見過有傻閪返轉頭俾Kobo呃第二次

就係傻閪唔識嘢
所以先連係快門壞左都唔知要上黎問
唔好意思獻醜了
俾人呃多幾次之後希望自己會醒水啦
多謝扑sir指教

電影菲林邊到沖好？

呢間先啱

FM10唔係Nikon親生仔，由Cosina 生產

有冇check 清楚快門測光

絲打心水清
下次唔好上kobo呢間黑店了

我光圈快門較大較細都要unlock

全機械快門？？？？

屌你呀
1/100 係全機械架
無電都用到

呢部垃圾連1/100都係電子快門

1/100唔係電子

我都係星際買，因為我要個部個陣好難揾，咁啱行星際見到有一部。
但我係事先上網study好要點樣check個部機，然後係鋪頭勁仔細咁逐格快門check清楚先俾錢。
最後機冇伏，但唔記得check清楚鏡頭結果鏡頭中咗少少伏，好彩個鏡頭只係cheap野好平

正常應該快門唔洗 光圈大細都要

咁即係部機仆左街要攞去整了我得較大要unlock

頂今日仲打咗幾張早知唔入去打

你咪照影一筒睇下有冇事先囉
冇嘅話唔整都得

睇到兩個方向其實個光圈葉都有收同埋放大 所以可以打完呢一roll先

快門冇lock架喎

睇到個名直接負評

尖頂銀色細細部 FM??但好大部
有圓邊曲線 奶
或者有兩個鏡頭個啲就係 大人之科學果部玩具

FM 都大部...咁約雞架
我主要係講OM 同埋MX 咋

留個名想問菲林幾時開始加得咁勁
肺炎小影左 呢排影曬啲存貨去補貨嘩屌c200都比人捧上天
一兩年就加左個double jm9

本身工廠停，出貨量少，加埋原廠加價，家下邊到都貴

而家睇中左旁軸機 canon QL17
想問下係eBay 買機其實穩唔穩陣嫁？

影開單反，轉影部rollei 35太細、拎唔慣成日手震
請問各位清應該點樣揸會穩啲

好難講 睇下個seller 賣開啲乜
如果賣開相機器材就應該ok
好似執屋平賣個啲就睇下搏唔搏得過

QL17 有機會遇到以下嘅問題
而一般非相機賣家會唔知道嘅
快門lub
finder 矇
黃斑甩色/走位
測光/A mode
自拍

呢部都手震
用傻鳩膠機果d點算

Thx 好詳盡

原廠自己炒埋一份

而加去到咩價位

舖頭零售
過左期都四十幾
未過期嘅你諗住六兜

之前買落果D差唔多影晒
今次仆街了
果時C200 好似先2X 蚊一筒

咁多年都未過過30

得番E100個價正常

睇過好多間鋪既QL17 部部個finder 都勁矇勁殘
eBay d機睇相反而仲新淨d

因為QL17 以往都係亞洲比較多人用
啲溫暖潮濕嘅天氣捱左咁多年
幾錫機個finder 都會矇
而且本地啲舖啲貨源都唔係幾優質架啦

eBay 啲圖好難睇得清楚嘅
不過個seller 本身賣相機嘅話就有譜啲嘅

無論如何 買呢啲機之後抹抹finder 真係感覺唔同
雖然唔抹都叫影到

巴打想問下 eBay d分grade可唔可信？
Mint
Near mint
Exc+++++

Exc+++++
但頭甩骨又發霉咁囉

買返near mint 穩陣d ?

都係睇往績同佢住要賣乜

example,
我唔識菲林相機
我係呀野個紙箱度搵到部QL17
睇落乾淨冇爛冇凹
(不過實質可能測光失效快門lub 油唔識試)
咁我係eBay 都會寫mint 啦

艷麗直接買正片啦

我記得以前買$23買咗好多年

好似好平咁

我之前都係入左好多
藍田匯景商場有間哂相鋪賣勁平

其實你可唔可以係又屌 唔係又屌 我睇你打戇鳩嘢睇到好撚攰呀柒頭皮

又一隻傻閪文青

最近炒機賺好多？
點解唔屌得？

佢話near mint都未必真係near mint
睇吓啲description點寫先
雖然都未必真

樓主開咗個正常交流問答區
佢個菲林post無哂人
又走入呢度屌人

Block咗佢清靜哂

你睇清楚我屌咩先啦柒頭
一味話我入嚟屌人
我講事實唔啱聽就話我屌人

成個po根本就充斥文青店打手+傻閪伸手黨同埋跟風文青
俾我篤爆完就靜撚晒

再講啦
係咁話而家d機炒到好貴
咪就係有班有錢傻閪高追囉
你班窮撚柒碌
要買平野又唔撚識做功課
又唔付出時間mon下ebay dcfever
淨係識係度叫春 乞機 好撚肉酸牙

description 睇落都OK
已經寄緊過黎 祝我好運

呢個po啲sales走曬都好清靜下

屌佢老母
幫佢清垃圾都咁嘅價
打多個零咩頂

大家記住唔好上當

當堂嚇一跳，然後得啖笑

喂巴打 你搵到個啲listing 都貴喎
fair price 300蚊左右架咋
我個部150添咋

食水真係深到呢

討論器材個材又話係文青店上黎宣傳
討論技術個陣一係唔見人，一係就淨係識屌人，但問返佢又答唔到你，都知佢地咩料喇

講真 實會有舖頭係到望住咩機鏡多人講再做宣傳，但就要屌呢到啲人討論，唔屌佢地炒貴機

菲林機問答區 2 (集思廣益)

論技術又無圖
全部相都係壞機上嚟問衰乜

文青影相最叻咪就係話35mm 用1/30快門囉
討論器材咪就係邊部傻閪機好，乜乜乜價錢抵唔抵

大佬個個𢴇部M35同你講攝影
有咩討論空間？
連相都無張
陣間又淨係識話「固菇咕」好柒
根本就只係無水準討論

個價都未完bid

有冇人落bid 先

你都戇鳩 自由市場有供有求
文青店冇傻閪接貨點會炒得起
同埋我屌文青店都算好落力下
咁都叫冇屌d舖頭我真係無咩好講

你要講討論技術
係樓上同我自己個po都答撚左唔少
盲撚左？

總括黎講
就係講真話係唔啱你班傻西聽

998

含撚啦咁多位芒po sales